<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
    <channel>
		<title>Портфолио центра технического аудита revenuetech.ru</title>
		<link>https://revenuetech.ru/portfolio/</link>
		<description>Выполненные работы и успешные кейсы центра технического аудита revenuetech.ru</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Tue, 21 Jun 22 09:24:34 +0000</pubDate>
		<turbo:analytics type="Yandex" id="83471803"></turbo:analytics><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/ooo-alyutekh-opredelenie-vozdukhopronitsaemosti/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Определение воздухопроницаемости термоизолированной подъёмно-раздвижной конструкции</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/65f/alyutekh-stvorka.jpg" />
                <figcaption>Определение воздухопроницаемости термоизолированной подъёмно-раздвижной конструкции</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Краткая характеристика конструкции</h3>  <p>  «Alutech ALT SL160» это теплая подъемно сдвижная система, которая используется для изготовления раздвижных дверей среднего и большого размера. Принципа работы этой подъемно-раздвижной двери заключается в специальном механизме, который при повороте ручки, поднимает створку над ведущим рельсом, после чего она легко сдвигается в сторону. Такой тип открывания используется для створок с большим весом и размерами. «Alutech ALT SL160» можно использовать при остекление террас, беседок, веранд, бань, французских балконов. 	  </p>  <h3>Цель испытаний на воздухопроницаемость</h3>  <p>Цель испытаний состояла в определении фактической воздухопроницаемости, а также в сравнительном анализе полученных значений с протоколом лабораторных испытаний аналогичной конструкции. </p>    <h3>Результаты испытания по воздухопроницаемости термоизолированной подъёмно-раздвижной конструкции</h3>  <p>Объектом испытания являлась конструкция из алюминиевого профиля, разделяющая квартиру и террасу. По результатам испытаний получены следующие данные при разности давлений наружного воздуха и внутреннего воздуха испытываемой конструкции в 100 Па. </p>    <p>Избыточное давление (+100 Па): </p>  <ul>  	<li>средний объёмный расход воздуха через испытываемую конструкцию 6,79 м3/ч</li>    	<li>воздухопроницаемость испытываемой конструкции составила 1,04 м3/(ч·м2)</li>    </ul>  <p>Понижение давление (-100 Па):  </p>  <ul>  	<li>средний объёмный расход воздуха через испытываемую конструкцию 7,67 м3/ч</li>    	<li>воздухопроницаемость испытываемой конструкции 1,18 м3/(ч·м2)</li>    </ul>  <p>Средняя воздухопроницаемость через испытываемую конструкцию составила 1,11 м3/(ч·м2).    Средняя воздухопроницаемость испытываемой конструкций при разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 =2,18 ± 0,2 ч-1 и соответствует классу «нормальная». </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/kottedzhnyy-posyelok-pine-creek-village/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Коттеджный посёлок "Pine Creek Village" Технический аудит инженерных сетей</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/598/598766863051f4613eb3b5793a34f58b.jpg" />
                <figcaption>Коттеджный посёлок "Pine Creek Village" Технический аудит инженерных сетей</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 PINE CREEK GOLF RESORT - единственный гольф-клуб на Урале с полем на 18 лунок международного уровня в селе Кашино Свердловской области.  </p>  <h2>Этапы технического аудита инженерных систем</h2>  <ul>  	<li>Наружные электрические сети и оборудование;</li>  	<li>Наружные сети хозяйственно-питьевого водоснабжения;</li>  	<li>Противопожарный водопровод;</li>  	<li>Сети слаботочной канализации.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <ul>  	<li>Произведена количественная оценка технических потерь   электроэнергии в сетях системы электроснабжения поселка;</li>  	<li>Проведен анализ эффективности   использования ТЭР;</li>  	<li>Проведен анализ проектной документации и состава оборудования;</li>          <li>Проведена оценка состояния нормирования и анализа показателей   использования энергоресурсов, проведен анализ потребления энергоресурсов;</li>          <li>Проведен анализ отчетных и технических (расчетных) данных по   потреблению энергоресурсов;/li>          <li>Разработаны балансы фактического потребления энергоресурсов;</li>          <li>Разработаны мероприятия по экономии энергоресурсов.</li>  </ul>  <p>Полученные по результатам обследования выводы позволили аргументировано разработать мероприятия по снижению потерь электроэнергии и по повышению надежности систем электроснабжения, водоснабжения и пожаротушения. Указанные мероприятия систематизированы и могут рассматриваться как комплексная программа повышения энергоэффективности предприятия на ближайшие восемь лет.   В целом в поселке сегодня объективно существуют условия для повышения его эффективности и наращивания мощностей.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ooo-smnm-viko-kontrol-vozdukhopronitsaemosti-i-kratnosti-vozdukhoobmena-/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/688/saxalin.JPG" />
                <figcaption>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Сахалин Энерджи Инвестмент Компани Лтд (англ. Sakhalin Energy Investment Company Ltd.,) – компания-оператор проекта «Сахалин-2»  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <li>Подготовка помещения:      <ul>         <li>В испытуемом помещениях выключить систему вентиляции и кондиционирования.          <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия приточной вентиляции необходимо уплотнить с помощью шиберов и молярного скотча. Так же необходимо заклеить дренажно-сливные отверстия в полу.         <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха.      </ul>  <li>Установка оборудования:      <ul>           <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (щитовую) – в дверной проем входной двери.           <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.      </ul>  <li>Проведение испытаний:      <ul>         <li>Во время проведения испытаний руководствоваться ASTM T779 -19 «Стандартный метод. Определение скорости утечки воздуха с помощью создания давления вентилятором», изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.      </ul>  </ul>  <h2>Выводы</h2>  <p>  По результатам испытаний воздухопроницаемости и кратности воздухообмена ограждающих конструкций «Помещения щитовой терминала отгрузки нефти (ТОН).  Сахалинская область, г. Южно-Сахалинск», проведенных 25.01.2022 г. и 26.01.2022г. на избыточных и пониженных давлениях (20Па; 25Па; 50Па) – были выявлены места утечек и присосов воздуха в испытываемое помещение.  </p>  <h2>Рекомендации</h2>  <p>  Необходимо в кратчайший срок (в период очередного технического обслуживания) произвести замену резинотехнических изделий в местах вводных кабельных трасс.  Заменить резинотехническое стыковое изделие болтового соединения панели в районе аварийного выхода, взамен устаревшей.  Установить на люке аварийного выхода щитовой (размер 800х800 мм) резиновое уплотнительное соединение.  На входной двери щитовой (размером 800х2100 мм) заменить резинотехническое уплотнительное изделие, взамен устаревшей.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/aeroport-sabetta/</link>
            <category>Режимная наладка</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимная наладка котлов</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/972/97215a650d1330b60f7db39e08562f2b.jpg" />
                <figcaption>Режимная наладка котлов</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	  «Сабетта» – международный аэропорт федерального значения. Расположен в Ямало-Ненецкого автономном округе России на полуострове Ямал у берега Обской губы. Рядом находится одноименный вахтовый поселок.  </p>  <h2>Этапы режимной наладки</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания проводились по II категории сложности. Методика включает в себя определение КПД котельного оборудования брутто с точностью +1,5÷2,0%</p>.  <ul>  	<li>Составили программы испытаний, проверили готовность агрегатов. Произвели монтаж измерительных приборов, проинструктировали наблюдателей.</li>  	<li>Зафиксировали расход топлива, температуру уходящих газов, нахождение оптимальных избытков воздуха, полноту горения, разрежение, гидравлическое сопротивление котла, расход сетевой воды, другие характеристики, необходимые для сведения баланса.</li>  	<li>Определили основные потери тепла, вычислили КПД. Выполнили обработку результатов испытаний, составили технический отчет.</li>    </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>В ходе проведенных работ установлено, что горелочные устройства водогрейного оборудования обеспечивают достаточное полное сжигание дизельного топлива во всем диапазоне проверенных нагрузок. По результатам исследований разработаны режимные карты котлов.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/sakhalin-enerdzhi-investment-kompanii-ltd-rezhimno-naladochnye-ispytaniya-parovogo-kotla/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимная наладка котлов</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/614/614856a254cc3fa898d738ddb27cafb0.jpg" />
                <figcaption>Режимная наладка котлов</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Работы проводились в соответствии с утвержденной технической программой режимно-наладочных испытаний парового котла (зав. №4636) передвижной промысловой паровой установки ППУА-1600/100М (зав. №069). Объекты исследований проиллюстрированы в приложении А. Обработка результатов измерений проводились согласно «Методическим указаниям по режимно-наладочным испытаниям паровых котлов». Расчет тепловых потерь и КПД – по методике профессора М.Б. Равича. В ходе опытов фиксировались режимы работы паровой котельной установки по контрольно-измерительным приборам.  </p>  <h2>Этапы Режимной наладки котлов</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания проводились по II категории сложности. Методика подразумевает определение КПД котельного оборудования брутто с точностью +1,5÷2,0%. Работы проходили в следующем порядке:</p>  <ul>  	<li>Составили программу испытаний, проверили готовность агрегатов. Смонтировали измерительные приборы. Провели инструктаж наблюдателей.</li>  	<li>Замерили давление газа, определили оптимальные избытки воздуха, полноту горения. Зафиксировали температуру уходящих газов, степень разрежения в газоходе за котлом, гидравлическое сопротивление, расход сетевой воды, ряд других характеристик, необходимых для сведения баланса.</li>  	<li>Определили основные потери тепла и КПД. Обработали полученные результаты, составили технический отчет.</li>    </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>По результатам исследований выработали перечень рекомендаций. Для обеспечения надежной и экономичной работы котла необходимо соблюдать следующие правила:</p>  <ul>  	<li>Эксплуатация установки ППУА-1600/100М должна соответствовать требованиям инструкции по эксплуатации и разработанной по результатам наладки режимной карте.</li>  	<li>Постоянно следить за состоянием горелочных устройств. При необходимости производить ремонт и обслуживание согласно утвержденному графику производства работ эксплуатационной службой.</li>  	<li>Ежеквартально производить экспресс-анализ дымовых газов переносным газоанализатором.</li>          <li>Содержать в исправном состоянии приборы теплотехнического контроля и автоматики.</li>          <li>Следить за химическим составом подаваемой питательной воды. </li>  </ul>  <p>Испытания проведены в соответствии с утвержденной технической программой и приказом Ростехнадзора №116 «Правила промышленной безопасности опасных производственных объектов, на которых используется оборудование, работающие под избыточным давлением» от 25.03.2014 г.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/kompleks-zelenaya-liniya-tikhoretsk-ao-tander/</link>
            <category>Обследования</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование транспортных коридоров </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c05/c052dd6c79a67b6ffd997e6fe6644ea2.png" />
                <figcaption>Обследование транспортных коридоров </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 «Зеленая линия» — это два крупных тепличных комплекса по выращиванию томатов, огурцов, баклажан и зеленых культур. А так же грибной комплекс, площадью 23 тысячи м.кв, который производит около 10% всех шампиньонов в России и около 5% от объема всего рынка.  </p>  <h2>Этапы обследования транспортных коридоров</h2>  <ul>  	<li>Измерение скорости ветра и температуры окружающего воздуха;</li>  	<li>Измерение влажности, температуры воздуха внутри транспортного коридора и температуры внутренней поверхности наружной ограждающей конструкции;</li>  	<li>Измерение перепада давления с наветренной и подветренной стороны;</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>В результате проведения контроля качества теплозащиты ограждающих конструкций была получена информация, позволяющая объективно судить о качестве теплофизических свойств ограждающих конструкций и строительных работ. На момент проведения контроля не было выявлено температурных аномалий  обследуемого объекта. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют нормативным значениям и требованиям действующих строительных норм СНиП 23-02-2003 Тепловая защита зданий. Тепловая защита ограждающих конструкций соответствует санитарно-гигиеническим требованиям п.5.9 СНиП 23-02-2003. Обнаружены скрытые дефекты кровельных ТСП в местах, указанных на рисунке 5. Более наглядно можно посмотреть в приложении №1, №2, №3 Предположительно между листом металла и утеплителем присутствует воздушный зазор по всей ширине с двух сторон, в следствии не качественного проклеивания при производстве ТСП.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/mup-teplovye-sistemy-g-korkino-obsledovanie-dlya-peredachi-obekta-po-kontsessii/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Консалтинг по концессионным соглашениям</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/e0b/e0b21629251fad0b2b4b0d01fe461e27.jpg" />
                <figcaption>Консалтинг по концессионным соглашениям</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Цель работы</h3>  <p>  	Целью мероприятий является комплексное определение показателей технико-экономического состояния теплоснабжения. В ходе исследований эксперты получили объективные сведения о состоянии, аварийности, сроках эксплуатации, износе, соответствии фактических и нормативных значений коммуникаций, других неотъемлемых взаимосвязанных элементов.  </p>  <h3>Этапы инженерно-технического обследования:</h3>  <ul>  	<li>Сбор документации.</li>  	<li>Обследование объектов системы теплоснабжения.</li>  	<li>Анализ полученной информации.</li>  	<li>Составление отчета о проведенных инженерно-технических изысканиях.</li>  	<li>Оформление Заключения</li>  </ul>  <h3>Вывод</h3>  <p>Система теплоснабжения в настоящее время характеризуется следующими негативными технико-экономическими показателями:  <li>Нарастающий износ, моральное и физическое старение основных производственных фондов;</li>  <li>Наличие случаев предоставления коммунальных услуг ненадлежащего качества или с перебоями, превышающими установленную продолжительность;</li>  <li>Неэффективное использование водогрейных котлов по причине значительной изношенности поверхностей нагрева;</li>  <li>Отсутствие в большей части домов системы коммерческого учета тепловой энергии. </li></p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/ashinskiy-rayon-obsledovanie-obekta-dlya-peredachi-po-kontsessii/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Консалтинг по концессионным соглашениям</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/982/98215cea7faf3fa3c96e1b5aa8eeeed3.png" />
                <figcaption>Консалтинг по концессионным соглашениям</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Цель работы</h3>  <p>  	Обследование теплосетей, нежилого здания механических мастерских выполнено с целью оценки эффективности их работы, определения фактического технического состояния коммуникаций теплоснабжения.  </p>  <h2>Этапы инженерно-технического обследования:</h2>  <ul>  	<li>Камеральное обследование. Изучили и проанализировали исполнительную, эксплуатационную документацию на объекты тепловых сетей узлов №1, 2, 3. Установили годы постройки, получили сведения об аварийности, информацию о проводившихся аварийных, ремонтных работах. Ознакомились с конструктивными особенностями исследуемых объектов. Определили степень соответствия элементов конструкций требованиям нормативов и правил, проекту, представленным при регистрации документам на изготовление и установку теплосетей, оснащение их арматурой.</li>  	<li>Техническая инвентаризация имущества. Провели внешний, внутренний осмотры нежилого здания механических мастерских. Зафиксировали основные нарушения строительных конструкций, их текущее техническое состояние. Методом тепловизионного контроля качества определили состояние изоляции теплосети, тепловые потери через ограждающие конструкции здания механических мастерских.</li>  </ul>  <h3>Вывод</h3>  <p>По результатам технического обследования тепловой сети от узла ввода №1 до поселка Горка и города Аша установили, что участок нуждается в замене. Устарела и частично разрушилась изоляция трубопроводов. Обнаружены оголенные участки, которые для устранения тепловых потерь требуется заизолировать.<br>  В ходе технического обследования теплосети от узла ввода №2 до центральной части города Аша определили, что сеть нуждается в частичной замене. Устарела, местами разрушилась изоляция трубопроводов. Найдены участки трубопровода и точки монтажа запорной арматуры без изоляции, которые необходимо заизолировать.<br>  При обследования тепловой сети от узла ввода № 3 до поселка Строителей и города Аша установили, что она также нуждается в замене. Как и при осмотре узлов №1 и №2, здесь устарела, частично разрушилась изоляция. Есть оголенные участки, которые требуется заизолировать.<br>  В результате тепловизионного обследования нежилого здания механических мастерских, расположенных в г. Аша Челябинской области по ул. Толстого, 7а, было выявлено промерзание стен в местах закладки кирпичом оконных проемов. Промерзание также обнаружено в углах стен, на границе примыкания стен к потолку.<br>  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/administratsiya-g-kurgana-obsledovanie-dlya-peredachi-po-kontsessii/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Консалтинг по концессионным соглашениям</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/2f1/2f1d41a8a1f9f58f0a6a6c4299facff2.jpg" />
                <figcaption>Консалтинг по концессионным соглашениям</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель работы</h2>  <p>  	Целью обследования является оценка технического состояния, эффективности работы объектов системы теплоснабжения. Работы проводились в соответствии с Приказом Минстроя России №606/пр от 21 августа 2015 года, регламентирующим методику испытательных, исследовательских мероприятий в отношении теплоснабжения.  </p>  <h2>Этапы инженерно-технического обследования:</h2>  <ul>  	<li>Собрали нормативно-техническую документацию, включающую в себя сведения о состоянии, аварийности, сроках эксплуатации, износе объектов теплоснабжения, данные информационных систем учета.</li>  	<li>Проанализировали полученную информацию, отобрали требуемые сведения.</li>  	<li>Провели натурное и визуально-измерительное обследование месторасположения объектов, наружный и внутренний осмотры, оценили состояние, определили основные параметры.</li>  	<li>Установили фактический износ, предельные сроки проведения ремонта, реконструкции.</li>  	<li>Составили технический отчета о проведенном обследовании.</li>  	<li>По результатам исследований оформили заключение.</li>    </ul>  <h2>Вывод</h2>  <p>Система централизованного горячего водоснабжения отсутствует. Нагрев воды для целей горячего водоснабжения производится непосредственно у потребителей. Основной вид топлива для котельных – природный газ, резервный – дизтопливо. Обследование котельных показало, что объекты работают без резерва мощности. Отсутствие установок химводоподготовки отрицательно сказывается на работе котельного оборудования, способствует повышенной коррозии, выходу из строя отдельных узлов, снижению производительности. Предложено рассмотреть вопросы об установке систем химводоподготовки в котельной по адресу: г. Курган, ул. Грицевца, 105. <br>  Теплоизоляция некоторых трубопроводов повреждена, что приводит к потерям тепла при транспортировке теплоносителя. Обнаруженные недостатки в совокупности снижают качество теплоснабжения, повышают себестоимость производства, доставки тепловой энергии. Рекомендовано провести экспертизу промышленной безопасности технических устройств, применяемых в системах газоснабжения котельных. Требуется также обследовать дымовые трубы, дымоходы, произвести пуско-наладку котельных агрегатов.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/to-oborudovaniya-kotelnykh-kusinskiy-oblastnoy-reabilitatsionnyy-tsentr-dlya-detey-i-podrostkov-s-og/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Техническое обслуживание оборудования котельных</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/392/3928f7829dc8197564e8515848a3760c.jpg" />
                <figcaption>Техническое обслуживание оборудования котельных</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	КОРЦ - Государственное бюджетное учреждение социального обслуживания, осуществляющее медицинскую, психолого-педагогическую, социально-бытовую реабилитацию детей и подростков с ограниченными возможностями, где ребенок получает весь комплекс реабилитационных мероприятий, позволяющих ощутить радость ДЕТСТВА.  </p>  <h2> Техническое обслуживание включает в себя следующие виды работ</h2>  <ul>  <li>Проверка герметичности соединений газовой обвязки и горелок (форсунок) котлов с целью выявления утечек топлива и их устранения</li>  <li>Осмотр горелочных устройств котлов</li>  <li>Проверка контрольно-измерительных приборов</li>  <li>Осмотр кабельных трасс, проверка надежности контактных соединений</li>  <li>Проверка технического состояния фотодатчиков, контрольных электродов</li>  <li>Проверка технического состояния трансформаторов розжига</li>  <li>Проверка технического состояния блока управления горелочного устройства</li>  <li>Проверка срабатывания предохранительных и предохранительно-запорных устройств, приборов автоматики регулирования и безопасности</li>  <li>Комплексная проверка работоспособности автоматики безопасности котлов, ее наладка и регулировка</li>  <li>Устранение выявленных неисправностей</li>  <li>Проверка работоспособности систем  автоматического управления горелочных устройств, анализ качества регулирования, при необходимости  выполнение наладки и регулировки процесса сжигания  топлива на всех режимах работы оборудования</li>  <li>Выявление необходимости замены или ремонта (восстановление) отдельных узлов и деталей оборудования</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>По результатам обследования системы химводоочистки котельной было установлено неудовлетворительное состояние системы.   На основе вышесказанного, было проведено обслуживание системы химводоочистки.  По результатам проведенной работы были произведены замены реагентов, элементов системы, обслуживание системы, настройка и наладка системы. </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskiy-konsalting/konsalting-po-kontsessionnym-soglasheniyam/</link>
            <category>Технический консалтинг</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>"МУП Нелидово" Консалтинг по концессионным соглашениям </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/27d/27d3ace2b24829ba21f9fe152bbd93d0.JPG" />
                <figcaption>"МУП Нелидово" Консалтинг по концессионным соглашениям </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	МУП Нелидово - Унитарное предприятие Городского Водопроводно-канализационного Хозяйства, Тверская область, г. Нелидово  </p>  <h2>Обследование технического состояния объектов теплоснабжения</h2>  <p>Исследование системы коммунальной инфраструктуры проведено для комплексного определения фактических показателей технико-экономического состояния коммуникаций теплоснабжения. В перечень обследуемых объектов входили котельные №2, 3 (электрическая), 4, 6, 7, 8, район дока и технологически связанные с ним теплосети.</p>   <h3>Состав работ</h3>  <ul>        <li><b>Камеральные исследования.</b> Проанализировали нормативно-техническую документацию на объекты теплоснабжения для установления качественных показателей системы, их сравнения с фактическими данными, полученными в результате технической инвентаризации.</li>        <li><b>Техническая инвентаризация имущества.</b> Включает натурные и визуально-измерительные исследования. На этом этапе провели оценку состояния исследуемых объектов по совокупности и характеру визуально наблюдаемых дефектов, повреждений, утечек теплоносителя. </li>        <li><b>Выборочное инструментальное обследования.</b> Мероприятия оказались нецелесообразными ввиду достижения целей в ходе проведения камеральных исследований и инвентаризации.</li>  </ul>  <p>Цель проведения камерального обследования - анализ нормативно-технической документации на объекты теплоснабжения, для установления качественных показателей теплоснабжения и сравнения с фактическими показателями, полученными путем проведения технической инвентаризации.  Цель проведения технической инвентаризации - оценка технического состояния объектов обследования по совокупности и характеру визуально наблюдаемых дефектов, повреждений, утечек теплоносителя, а также сравнение данных об объектах теплоснабжения, полученных в ходе камерального обследования, с фактическими характеристиками систем, установленными при визуально-измерительном обследовании.  Проведение выборочного инструментального обследования принимается нецелесообразным ввиду достижения целей камерального обследования и технической инвентаризации в ходе технического обследования системы теплоснабжения г. Нелидово, Нелидовского района, Тверской области.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/yuzhuralzoloto-obsledovaniya-dlya-vvoda/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Южуралзолото - обследования для ввода</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/912/zoloto.JPG" />
                <figcaption>Южуралзолото - обследования для ввода</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Для чего нужно тепловизионное обследование</h3>  <p>Вновь выстроенные или реконструированные объекты при вводе в эксплуатацию подлежат обследованию с применением комплекса лабораторных и инструментальных методов исследований. Лабораторные и инструментальные исследования проводятся аккредитованными лабораториями и подтверждают соответствие выполненных работ проектной документации и техническим регламентам.</p>  <h3>Суть обследования</h3>  <p>Тепловой неразрушающий контроль делает возможным оценку сопротивления теплопередаче всех характерных участков поверхности ограждающих конструкций (ОК). Дефектным областям и нарушениям на этапах строительства соответствуют участки с аномальными малыми локальными сопротивлениями теплопередаче. </p>  <h3>Этапы проведения обследования</h3>  <p>В ходе обследования были выполнены:</p>  <ul>  	<li>Тепловизионная съемка ограждающих конструкций фасадов и внутренних помещений </li>          <li>Термограммы внутренней поверхности ОК анализировались по критерию минимально допустимой температуры внутренней поверхности, при этом выявлялись участки с температурой ниже допустимой. </li>  </ul>  <h3>Заключение по обследованию</h3>  <p>На момент проведения контроля не было выявлено мест утечек теплого воздуха из помещений обследуемого объекта. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют нормативным значениям и требованиям действующих строительных норм. </p>    <h2>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</h2>  <h3>Цель контроля воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</h3>  <p>Цель обследования — контроль характеристик воздухопроницаемости ограждений испытуемого помещения (нескольких помещений) и кратности воздухообмена помещений относительно проекта и требований действующих строительных норм.</p>  <h3>Суть обследования</h3>  <p>Сущность метода в том, что в испытуемое помещение нагнетают или откачивают из него воздух и после установления стационарного воздушного потока через вентилятор при фиксированном перепаде давления между испытуемым помещением и наружной средой измеряют расход воздуха через вентилятор и приравнивают его к расходу воздуха, фильтрующегося через ограждения, ограничивающие испытуемое помещение. По результатам измерений вычисляют обобщенные характеристики воздухопроницаемости ограждений испытуемого помещения. </p>  <h3>Условия проведения обследования</h3>  <p>В ходе обследования были выполнены:</p>  <ul>  	<li>в испытываемом помещении закрывались все вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов и т.п., и открывались внутренние двери помещений, не включенных в испытания;</li>          <li>температурный режим в испытываемом помещении удовлетворял условию t>10С;</li>          <li>разность температур наружного и внутреннего воздуха не превышала 30С;</li>          <li>скорость ветра на высоте 1,5 м от земли не превышала 8 м/с.</li>  </ul>  <h3>Заключение по обследованию</h3>  <p>Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 =3,19 ± 0,2 ч-1 и соответствует классу «нормальная». Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП 50.13330.2012).</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/kontrol-vozdukhopronitsaemosti-i-kratnosti-vozdukhoobmena-ooo-geositi/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Воздухопроницаемость и тепловизионное обследование</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c8e/c8e66e59242d956587b072e2e4d33d12.JPG" />
                <figcaption>Воздухопроницаемость и тепловизионное обследование</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Исследование здания начинаем с оценки его конструктивной схемы: фундамента, конструкции стен, светопрозрачных ограждающих конструкций, элементов крыши.</li>  <li>Определим зону контроля.</li>  <li>Измерим температуру и относительную влажность воздуха.</li>  <li>Измерим плотность теплового потока.</li>  <li>Производим настройку тепловизора, контактного и дистанционного термометров термоанемометров, установим карту памяти в тепловизор с отметкой счетчика кадров.</li>  <li>Начинаем измерения с фиксации температур заранее намеченных точек поверхности с помощью измерителя плотности тепловых потоков, одновременно фиксируем температуру воздуха.</li>  <li>Измерим также термоанемометром скорость движения воздуха в нескольких местах.</li>  <li>Далее проводим внешний визуальный осмотр здания и наружных ограждений и определяем доступность ограждающих конструкций для съемки тепловизионной камерой.</li>  <li>Термографирование проводим последовательно по намеченным участкам покадровой записью термограмм на карту памяти и одновременно измеряем и фиксируем температуру реперных участков.</li>  <li>После окончания термографирования проводим визуальный осмотр состояния теплоизоляции и воздухопроницаемости стыков, вентиляции и отопления помещения.</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h3>Заключение</h3>  <p>Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха соответствует классу "нормальная."</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ooo-baden-baden-vozdukh-i-teplo/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Воздухопроницаемость и тепловизионное обследование</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/aab/aabe19ef25960276985e6736a1296602.jpg" />
                <figcaption>Воздухопроницаемость и тепловизионное обследование</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</h3>  <h4>Этапы проведения работ</h4>  <ul>  <li>Оценка воздухопроницаемости ограждающих конструкций</li>  <li>В испытываемом помещении закрывались все вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов и т.п., и открывались внутренние двери помещений, не включенных в испытания</li>  <li>Температурный режим в испытываемом помещении был более 10 градусов цельсия</li>  <li>Разность температур наружного и внутреннего воздуха не превышала 30 градусов цельсия</li>  <li>Скорость ветра на высоте 1,5 м от земли не превышала 8 м/с.</li>  </ul>  <h4>Заключение</h4>  <p>Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП 50.13330.2012).</p>  <h3>Тепловизионное обследование</h3>  <h4>Этапы проведения работ</h4>  <ul>  <li>Наружная тепловизионная съемка ограждающих конструкций фасадов </li>  <li>Определение сопротивления теплопередачи ограждающих конструкций </li>  <li>В испытываемом помещении закрывались все вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов и т.п., и открывались внутренние двери помещений, не включенных в испытания</li>  <li>Температурный режим в испытываемом помещении был более 10 градусов цельсия</li>  <li>Разность температур наружного и внутреннего воздуха не превышала 30 градусов цельсия</li>  <li>Скорость ветра на высоте 1,5 м от земли не превышала 7 м/с.</li>  </ul>  <h4>Заключение</h4>  <p>В результате инструментального тепловизионного обследования ограждающих конструкций была получена информация, позволяющая объективно судить о качестве теплофизических свойств ограждающих конструкций и строительных работ. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют проекту и требованиям действующих строительных норм. </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ooo-vebb-kompleks-laboratornykh-issledovaniy/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Комплекс лабораторных исследований</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c2d/c2d0fa88b815b86c069e28f665f6903a.jpg" />
                <figcaption>Комплекс лабораторных исследований</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО "ВЭББ" (ЗАО "Конар") - строительно-монтажная организация.  </p>  <h2>Средства измерений и вспомогательные средства</h2>  <ul>  <li>Дозиметр гамма-излучения ДКГ-02У «Арбитр».</li>  <li>Измерительный комплекс «Альфарад плюс – А».</li>  <li>Измеритель комбинированный Testo 625.</li>  </ul>  <h2>НД, регламентирующие методы измерений и оценку полученных результатов</h2>  <ul>  <li>НД на методы измерений. МУ 2.6.1.2838-11 «Радиационный контроль и санитарно-эпидемиологическая оценка жилых, общественных и производственных зданий и сооружений после окончания их строительства, капитального ремонта, реконструкции по показателям радиационной безопасности.</li>  <li>НД на оценку результатов. «Гигиенические требования по ограничению облучения населения за счёт природных источников ионизирующего излучения»   СанПиН 2.6.1.2523-09 «Нормы радиационной безопасности (НРБ-99/2009)» СП 2.6.1.2612-10 "Основные санитарные правила обеспечения радиационной безопасности (ОСПОРБ 99/2010)»  </li>  </ul>  <h2>Оценка результатов измерений</h2>  <p>  Оцененные значения верхней границы среднегодовой ЭРОА радона, мощности амбиентного  эквивалента дозы (МЭД)  в воздухе инструментально обследованных помещений сдающегося в эксплуатацию объекта «Челя-бинская область, г. Челябинск, ул. Енисейская, 8, Завод для локализации производства электродвигателей на тер-ритории РФ», соответствуют требованиям СанПиН 2.6.1.2800-10 «Гигиенические требования по ограничению облу-чения населения за счёт природных источников ионизирующего излучения», СанПиН 2.6.1.2523-09 «Нормы ради-ационной безопасности (НРБ-99/2009)», СП 2.6.1.2612-10 "Основные санитарные правила обеспечения радиационной безопасности (ОСПОРБ 99/2010)".  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ooo-siterra-lizing-kompleks-laboratornykh-issledovaniy/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Комплекс лабораторных исследований</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/6a7/6a7f9ae04da5e3685faaa73e460c3706.jpg" />
                <figcaption>Комплекс лабораторных исследований</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО «Ситерра-Лизинг» - Компания «Ситерра» производит нагреватели воздуха, парогенераторы, мобильные котельные, тентовые сооружения, а также различное специальное оборудование для отраслей промышленности и силовых структур.  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Радиационный контроль. Оцененные значения верхней границы среднегодовой ЭРОА радона и мощности амбиентного эквивалента дозы (МЭД)  в воздухе инструментально обследованных помещений объекта: «Реконструкция заготовительного цеха» соответствуют требованиям СанПиН 2.6.1.2800-10 «Гигиенические требования по ограничению облучения населения за счёт природных источников ионизирующего излучения», СанПиН 2.6.1.2523-09 «Нормы радиацион-ной безопасности (НРБ-99/2009)», СП 2.6.1.2612-10 «Основные санитарные правила обеспечения радиационной безопасности (ОСПОРБ 99/2010)».</li>  <li>Гигиеническая оценка параметров световой среды. Измеренные показатели световой среды в инструментально обследованных помещениях объекта: «Рекон-струкция заготовительного цеха» соответствуют гигиеническим требованиям СанПиН  2.2.1/2.1.1 1278-03 «Гигиени-ческие требования к естественному, искусственному и совмещенному освещению жилых и общественных зданий» с изменениями и дополнениями  № 1 – СанПиН 2.2.1/2.1.1.2585-10.     </li>  <li>Гигиеническая оценка параметров микроклимата. Измеренные показатели микроклимата в помещениях объекта: «Реконструкция заготовительного цеха» соответствуют требованиям и ГОСТ 30494-2011  «Здания жилые и общественные. Параметры микроклимата в помещениях».</li>  <li>Оценка параметров вентиляции. Измеренные параметры вентиляции в помещениях объекта: «Реконструкция заготовительного цеха» соот-ветствуют требованиям СП 44.13330.2011 «Административные и бытовые здания», СП 60.13330.2012 «Отопление, вентиляция и кондиционирование воздуха».</li>  <li>Гигиеническая оценка параметров шума от инженерного оборудования. Измеренные уровни шума в помещениях объекта: «Реконструкция заготовительного цеха» соответствуют требованиям СН 2.2.4/2.1.8.562-96 «Физические факторы производственной среды. Шум на рабочих местах, в по-мещениях жилых, общественных зданий и территории жилой застройки. Санитарные нормы».  </li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/oao-rzhd-kompleks-laboratornykh-issledovaniy/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Комплекс лабораторных исследований</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/d2c/d2c5f4ad5a5d49202a3c8b6eacc680ae.jpg" />
                <figcaption>Комплекс лабораторных исследований</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ОАО «Российские железные дороги» (ОАО «РЖД»)  - российская государственная вертикально интегрированная компания, владелец инфраструктуры общего пользования и крупнейший перевозчик российской сети железных дорог. Образовано в 2003 году на базе Министерства путей сообщения России.  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Радиационный контроль. Оцененные значения верхней границы среднегодовой ЭРОА радона и мощности амбиентного эквивалента дозы (МЭД) в воздухе инструментально обследованных помещений объекта: «Развитие пригородной зоны ж. д. вокзала на ст. Челябинск. Музей истории ЮУЖД» соответствуют требованиям СанПиН 2.6.1.2800-10 «Гигиенические требования по ограничению облучения населения за счёт природных источников ионизирующего излучения», СанПиН 2.6.1.2523-09 «Нормы радиационной безопасности (НРБ-99/2009)».</li>  <li>Гигиеническая оценка параметров световой среды. Измеренные показатели световой среды в инструментально обследованных помещениях объекта: «Развитие пригородной зоны ж. д. вокзала на ст. Челябинск. Музей истории ЮУЖД» соответствуют гигиеническим тре-бованиям СанПиН 2.2.1/2.1.1 1278-03 «Гигиенические требования к естественному, искусственному и совмещенному освещению жилых и общественных зданий» с изменениями и дополнениями № 1 – СанПиН 2.2.1/2.1.1.2585-10.     </li>  <li>Гигиеническая оценка параметров микроклимата. Измеренные показатели микроклимата в помещениях объекта: «Развитие пригородной зоны ж. д. вокзала на ст. Челябинск. Музей истории ЮУЖД» соответствуют требованиям ГОСТ 30494-2011 «Здания жилые и обще-ственные. Параметры микроклимата в помещениях».</li>  <li>Оценка параметров вентиляции. Измеренные параметры вентиляции в помещениях объекта: «Развитие пригородной зоны ж. д. вокзала на ст. Челябинск. Музей истории ЮУЖД» соответствуют требованиям СП 44.13330.2011 «Административные и бы-товые здания», СП 60.13330.2012 «Отопление, вентиляция и кондиционирование воздуха».</li>  <li>Гигиеническая оценка параметров шума от инженерного оборудования. Измеренные уровни шума в помещениях объекта: «Развитие пригородной зоны ж. д. вокзала на ст. Челя-бинск. Музей истории ЮУЖД» соответствуют требованиям СН 2.2.4/2.1.8.562-96 «Физические факторы производ-ственной среды. Шум на рабочих местах, в помещениях жилых, общественных зданий и территории жилой за-стройки. Санитарные нормы» для дневного и ночного времени суток.  </li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/pao-chelyabinskiy-tsinkovyy-zavod-vozdukhopronitsaemost-i-kratnost-vozdukhoobmena/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/9a6/9a614e70e49034321699a1e5ba3529ac.jpg" />
                <figcaption>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ПАО «Челябинский цинковый завод» - Российское предприятие цветной металлургии, расположенное в городе Челябинске.  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Исследование здания начинаем с оценки его конструктивной схемы: фундамента, конструкции стен, светопрозрачных ограждающих конструкций, элементов крыши.</li>  <li>Определим зону контроля.</li>  <li>Измерим температуру и относительную влажность воздуха.</li>  <li>Измерим плотность теплового потока.</li>  <li>Производим настройку тепловизора, контактного и дистанционного термометров термоанемометров, установим карту памяти в тепловизор с отметкой счетчика кадров.</li>  <li>Начинаем измерения с фиксации температур заранее намеченных точек поверхности с помощью измерителя плотности тепловых потоков, одновременно фиксируем температуру воздуха.</li>  <li>Измерим также термоанемометром скорость движения воздуха в нескольких местах.</li>  <li>Далее проводим внешний визуальный осмотр здания и наружных ограждений и определяем доступность ограждающих конструкций для съемки тепловизионной камерой.</li>  <li>Термографирование проводим последовательно по намеченным участкам покадровой записью термограмм на карту памяти и одновременно измеряем и фиксируем температуру реперных участков.</li>  <li>После окончания термографирования проводим визуальный осмотр состояния теплоизоляции и воздухопроницаемости стыков, вентиляции и отопления помещения.</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 =2,98 ± 0,2 ч^(-1) и соответствует классу «нормальная». Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП 50.13330.2012).</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ao-tander-magnit-instrumentalnye-izmereniya/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проведение инструментальных измерений.</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/4e3/4e3892d2a351fce2d35ea1f69fc41998.jpg" />
                <figcaption>Проведение инструментальных измерений.</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	АО «Тандер» Магнит - Российская сеть магазинов.   </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Сбор нормативно-технической документации, включающей в себя сведения о техническом состоянии, сведений информационных систем учета.</li>  <li>Анализ и отбор собранной информации.</li>  <li>Натурное и визуально-измерительное обследование месторасположения объектов, наружный и внутренний осмотры, определение фактических показателей тепловых потоков, оценка текущего состояния объекта.</li>  <li>Изучение полученных данных.</li>  <li>Составление отчета о проведенных исследованиях.</li>  <li>Оформление заключения по результатам инженерно-технического обследования.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>Приведенное сопротивление теплопередачи наружных ограждений конструкций здания соответствует требованиям СП 50.1330.2012 «Тепловая защита зданий», который является актуализированной редакцией СНиП 23-02-2003. Фактическое значение расчетного удельного расхода тепловой энергии на отопление здания позволяет определить класс энергетической эффективности как А – очень высокий. </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/gipermarket-o-key-vozdukhopronitsaemost-i-kratnost-vozdukhoobmena/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/0e0/0e0a92d920e3d6eadf2aa3f51010fc09.png" />
                <figcaption>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Гипермаркет "О'КЕЙ"  - Российская сеть магазинов. Управляется компанией «О’КЕЙ Групп», строит торговые комплексы компания «Доринда».  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Исследование здания начинаем с оценки его конструктивной схемы: фундамента, конструкции стен, светопрозрачных ограждающих конструкций, элементов крыши.</li>  <li>Определим зону контроля.</li>  <li>Измерим температуру и относительную влажность воздуха.</li>  <li>Измерим плотность теплового потока.</li>  <li>Производим настройку тепловизора, контактного и дистанционного термометров термоанемометров, установим карту памяти в тепловизор с отметкой счетчика кадров.</li>  <li>Начинаем измерения с фиксации температур заранее намеченных точек поверхности с помощью измерителя плотности тепловых потоков, одновременно фиксируем температуру воздуха.</li>  <li>Измерим также термоанемометром скорость движения воздуха в нескольких местах.</li>  <li>Далее проводим внешний визуальный осмотр здания и наружных ограждений и определяем доступность ограждающих конструкций для съемки тепловизионной камерой.</li>  <li>Термографирование проводим последовательно по намеченным участкам покадровой записью термограмм на карту памяти и одновременно измеряем и фиксируем температуру реперных участков.</li>  <li>После окончания термографирования проводим визуальный осмотр состояния теплоизоляции и воздухопроницаемости стыков, вентиляции и отопления помещения.</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех квартир, в том числе одну угловую на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 = 2,68 ± 0,2 ч-1   Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП 50.13330.2012).</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/ooo-biznes-logistika-teplovizionnoe-obsledovanie/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Тепловизионное обследование</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/b18/b18440718f261c555b6480ed8b4f981d.JPG" />
                <figcaption>Тепловизионное обследование</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО «Компания Румянцево» - компания застройщик.  </p>  <h2>Этапы проведения работ</h2>  <ul>  <li>Обследование проводилось при наличии установившегося режима отопления здания, за счет нагрева тепловыми пушками в течение двух суток, таким образом, установился тепловой режим здания обеспечивающими температурный перепад между внутренним и наружным воздухом не менее 10-15оС в соответствии с требованиями нормативных документов. Влияния температуры отраженного излучения от технологического оборудования и прочих фактор не установлено.</li>  <li>Тепловизионная съемка ограждающих конструкций фасадов и внутренних помещений </li>  <li>Термограммы внутренней поверхности ОК анализировались по критерию минимально допустимой температуры внутренней поверхности, при этом не выявлялись участки с температурой ниже допустимой. </li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>На момент проведения контроля не было выявлено мест утечек теплого воздуха из помещений обследуемого объекта. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют нормативным значениям и требованиям действующих строительных норм.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/magnitostroy/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Испытания на герметичность шахты </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/808/80871ba3cf51cad0e22a95e4ad9c1851.jpg" />
                <figcaption>Испытания на герметичность шахты </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО «Трест Магнитострой» - компания, в которую входят предприятия, выполняющие самые разные работы — от проектирования до строительства и эксплуатации объектов.  </p>  <h2>Испытания на герметичность</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Ознакомление с технической документацией (проект, паспорта вент.систем, исполнительная документация)</li>  <li>Визуальный осмотр объекта испытания</li>  <li>Опробование системы дымоудаления</li>  <li>Измерение фактических расходов воздуха через клапана дымоудаления, с определением геометрических размеров шахты и клапанов</li>  <li>Измерение фактического значения давления в незадымляемых лестничных клетках типа Н2, в лифтовых шахтах</li>  <li>Расчѐт развернутой площади шахты дымоудаления</li>  <li>Уплотнение всех клапанов дымоудаления (поэтажно)</li>  <li>Проведение замеров фактических потерь или подсосов воздуха в шахте (не ранее, чем через 15-20 минут)</li>  <li>Проведение замеров статического разряжения вентилятора в шахте</li>  <li>Проведение расчѐтов допустимых потерь (согласно п. 7.11.8 СП 60.13330.2016, п. А.8.2 ГОСТ Р ЕН 13779) и сравнения с фактически полученными значениями </li>  <li>Составление протокола о проведении испытания шахты дымоудаления на плотность</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>Шахта дымоудаления, «жилой дом №18 стр. со встроено-пристроенными помещениями социально-бытового обслуживания населения и предприятиями торговли. Территория в границах: ул. Братьев Кашириных, ул.40-летия Победы, Университетская Набережная, ул. Чичерина в Калининском районе г. Челябинска I микрорайон» соответствует классу герметичности «В», а также проектным расходам с невязкой не более 15%.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/legion/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Испытания на герметичность</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/e25/e25411726849ed275f5b68e3c96cc21b.jpg" />
                <figcaption>Испытания на герметичность</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО СЗ «СК Легион» - компания, в которую входят предприятия, выполняющие самые разные работы — от проектирования до строительства и эксплуатации объектов.  </p>  <h2>Испытания на герметичность</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Ознакомление с технической документацией (проект, паспорта вент.систем, исполнительная документация)</li>  <li>Визуальный осмотр объекта испытания</li>  <li>Опробование системы дымоудаления</li>  <li>Измерение фактических расходов воздуха через клапана дымоудаления, с определением геометрических размеров шахты и клапанов</li>  <li>Измерение фактического значения давления в незадымляемых лестничных клетках типа Н2, в лифтовых шахтах</li>  <li>Расчѐт развернутой площади шахты дымоудаления</li>  <li>Уплотнение всех клапанов дымоудаления (поэтажно)</li>  <li>Проведение замеров фактических потерь или подсосов воздуха в шахте (не ранее, чем через 15-20 минут)</li>  <li>Проведение замеров статического разряжения вентилятора в шахте</li>  <li>Проведение расчѐтов допустимых потерь (согласно п. 7.11.8 СП 60.13330.2016, п. А.8.2 ГОСТ Р ЕН 13779) и сравнения с фактически полученными значениями </li>  <li>Составление протокола о проведении испытания шахты дымоудаления на плотность</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>Кирпичная шахта дымоудаления, «II этап строительства (1 очередь) -Жилой дом №16 (стр.) секция А в микрорайоне №20 жилого района Северо-Запада в Центральном районе г. Челябинска» соответствует классу герметичности «В», а также проектным расходам с невязкой не более 15%.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/odissey/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/104/104c3b6bf2c2ec88ff0cd68c7c23d07c.png" />
                <figcaption>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Магазин Одиссей - торговый комплекс в г. Копейске.  </p>  <h2>Испытание системы дымоудаления </h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Выбор помещения для испытания</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>Подготовка помещения</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установка оборудования</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.  <li>Проведение испытаний</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 = 2,73 ± 0,2 ч-1 и соответствует классу «нормальная». Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП50.13330.2012).  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/zhilstroy/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Экспериментальный контроль качества теплозащиты ограждающих конструкций здания </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/f83/f83ad87123a9229524bcc6e2d15e1da9.png" />
                <figcaption>Экспериментальный контроль качества теплозащиты ограждающих конструкций здания </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Жилстрой 9 - Застройщик ООО «Жилстрой №9» был создан в 1998 году на базе «Строительного управления №9» треста Челябгражданстрой.   </p>  <h2>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Выбор помещения для испытания</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>Подготовка помещения</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установка оборудования</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.  <li>Проведение испытаний</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	Приведенное сопротивление теплопередаче наружных ограждающих конструкций здания соответствует требованиям СП 50.1330.2012 «Тепловая защита зданий» (актуализированная редакция СНиП 23-02-2003) и проекту.  Показатель удельного расхода тепловой энергии на отопление здания позволяет определить класс энергетической эффективности как: В (высокий).  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/magistr/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Разработка паспорта энергетической эффективности </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/9fc/9fc7a8ed387f41769a5910bbb7442111.JPG" />
                <figcaption>Разработка паспорта энергетической эффективности </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Учебный комплекс «Эрудит»  - Многопрофильный учебно-образовательный комплекс. Исключительное учебное заведение, находящееся в респектабельном районе города, в оборудованном здании площадью 1300 кв.мб., на зелененной территории в 47 соток.  </p>  <h2>Воздухопроницаемость и кратности воздухообмена</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Выбор помещения для испытания</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>Подготовка помещения</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установка оборудования</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.  <li>Проведение испытаний</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 =2,83 ± 0,2 ч-1 и соответствует классу «нормальная». Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий»  (СП 50.13330.2012).  </p>  <h2>Контроль качества теплозащиты ограждающих конструкций здания</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <li>Исследование здания начинается с оценки его конструктивной схемы: фундамента, конструкции стен, светопрозрачных ограждающих конструкций, элементов крыши.</li>  <li>Определяется зона контроля.</li>  <li>Измеряется температура и относительная влажность воздуха.</li>  <li>Измеряется плотность теплового потока.</li>  <li>Производится настройка тепловизора, контактного и дистанционного термометров термоанемометров, устанавливается карта памяти в тепловизор с отметкой счетчика кадров.</li>  <li>Начинаются измерения с фиксации температур заранее намеченных точек поверхности с помощью измерителя плотности тепловых потоков, одновременно фиксируется температура воздуха.</li>  <li>Измеряется также термоанемометром скорость движения воздуха в нескольких местах.</li>  <li>Далее проводится внешний визуальный осмотр здания и наружных ограждений и определяется доступность ограждающих конструкций для съемки тепловизионной камерой.</li>  <li>Термографирование проводится последовательно по намеченным участкам покадровой записью термограмм на карту памяти и, одновременно, измеряется и фиксируется температура реперных участков.</li>  <li>После окончания термографирования проводится визуальный осмотр состояния теплоизоляции и воздухопроницаемости стыков, вентиляции и отопления помещения.</li>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	В результате проведения экспериментального контроля качества теплозащиты ограждающих конструкций была получена информация, позволяющая объективно судить о качестве теплофизических свойств ограждающих конструкций и строительных работ. На момент проведения контроля не было выявлено мест утечек теплого воздуха из помещений обследуемого объекта. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют нормативным значениям и требованиям действующих строительных норм.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/pervyy-khlebokombinat/</link>
            <category>Ввод в эксплуатацию строительных и инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/44e/44e5e4c5d5d57cf432cb09a897eeb859.JPG" />
                <figcaption>Контроль воздухопроницаемости и кратности воздухообмена</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	АО Первый Хлебокомбинат - динамичное, современное предприятие с высоким уровнем автоматизации. Здесь непрерывно совершенствуется технология производства, обновляется оборудование и успешно внедряются новейшие достижения в области пищевой промышленности.  </p>  <h2>Воздухопроницаемость и кратность воздухообмена</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <ul>  <li>Выбор помещения для испытания</li>  <li>В многоэтажном здании следует испытывать не менее трех помещений, в том числе одно угловое на первом или последнем этаже.</li>  <li>Ограждения помещения не должны иметь отверстий и щелей, свободно пропускающих воздух внутрь испытуемого объема и из него.</li>  <li>Подготовка помещения</li>  <li>В испытуемых помещениях выключить все оборудование.</li>  <li>Плотно закрыть все наружные двери кроме одной, вентиляционные отверстия, форточки, каналы вытяжных вентиляторов, а также вытяжные каналы отопительного оборудования.</li>  <li>Открыть все внутренние двери испытуемой группы помещений, закрыть двери помещений, не включенных в испытание.</li>  <li>Измерить температуру и давление наружного воздуха, температуру внутреннего воздуха и скорость ветра около здания.</li>  <li>Установка оборудования</li>  <li>Установить воздухонепроницаемую раздвижную дверь (раму) с вентилятором в помещение обследуемой конструкции здания, в данном случае (квартиры) – во входную дверь квартиры.</li>  <li>Закрепить панель с микроманометрами в непосредственной близости от проема, в который вставлен вентилятор.  <li>Проведение испытаний</li>  <li>Во время проведения испытаний, изменять направление потока воздуха с помощью вентилятора, тем самым регулировать подачу воздуха в помещение, увеличивая или уменьшая поток в зависимости от полученных данных измерений.</li>  <li>После завершения испытаний измерить температуру и давление внутреннего и наружного воздуха.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	Средняя воздухопроницаемость ограждающих конструкций при закрытых вентиляционных каналах в испытанных помещениях здания и разности давлений внутреннего и наружного воздуха 50 Па обеспечивает воздухообмен кратностью: n50 =2,42 ± 0,2 ч-1 и соответствует классу «нормальная». Средняя воздухопроницаемость соответствует требованиям СНиП 23-02-2003 «Тепловая защита зданий» (СП 50.13330.2012).  </p>  <h2>Контроль качества теплозащиты ограждающих конструкций здания</h2>  <h3>Этапы проведения работ</h3>  <li>Исследование здания начинается с оценки его конструктивной схемы: фундамента, конструкции стен, светопрозрачных ограждающих конструкций, элементов крыши.</li>  <li>Определяется зона контроля.</li>  <li>Измеряется температура и относительная влажность воздуха.</li>  <li>Измеряется плотность теплового потока.</li>  <li>Производится настройка тепловизора, контактного и дистанционного термометров термоанемометров, устанавливается карта памяти в тепловизор с отметкой счетчика кадров.</li>  <li>Начинаются измерения с фиксации температур заранее намеченных точек поверхности с помощью измерителя плотности тепловых потоков, одновременно фиксируется температура воздуха.</li>  <li>Измеряется также термоанемометром скорость движения воздуха в нескольких местах.</li>  <li>Далее проводится внешний визуальный осмотр здания и наружных ограждений и определяется доступность ограждающих конструкций для съемки тепловизионной камерой.</li>  <li>Термографирование проводится последовательно по намеченным участкам покадровой записью термограмм на карту памяти и, одновременно, измеряется и фиксируется температура реперных участков.</li>  <li>После окончания термографирования проводится визуальный осмотр состояния теплоизоляции и воздухопроницаемости стыков, вентиляции и отопления помещения.</li>  <h2>Итог работ</h2>  <p>  	В результате проведения экспериментального контроля качества теплозащиты ограждающих конструкций была получена информация, позволяющая объективно судить о качестве теплофизических свойств ограждающих конструкций и строительных работ. На момент проведения контроля не было выявлено мест утечек теплого воздуха из помещений обследуемого объекта. Теплозащитные свойства ограждающих конструкций здания соответствуют нормативным значениям и требованиям действующих строительных норм.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/tsn-ng-servis-obsledovanie-i-obmernye-raboty-stroitelnykh-konstruktsiy-zdaniya/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование здания</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/785/785bc2f24be3510db43352d136da0f56.JPG" />
                <figcaption>Обследование здания</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Оценка фактического технического состояния строительных конструкций дома с целью дальнейшего использования результатов обследования при разработке проектных решений по реконструкции. Исследования проводились в соответствии с требованиями действующих нормативных и методических документов.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li><b>Подготовка к проведению работ.</b> Ознакомились с объектом исследований, отобрали, проанализировали проектно-техническую, исполнительную документацию. Составили и после согласования с заказчиком утвердили техническое задание, программу работ.</li>  	<li><b>Предварительное обследование.</b> Визуально проверили конструкции на предмет соответствия проектной документации, фактической геометрической неизменяемости. Выявили и запротоколировали отклонения от нормативов, дефекты, повреждения конструктивных элементов, узлов. После сплошного визуального осмотра определили объем мероприятий по детальному инструментальному исследованию.</li>  	<li><b>Детальное обследование.</b> Инструментальным методом установили фактические размерные параметры основных элементов конструкций – размеры пролетов, шаги колонн, отметки по высоте, сечения элементов. Выполнили обмерные работы, уточнили текущие и прогнозируемые нагрузки, воздействия. Выявили фактические физико-механические свойства материалов.</li>  	<li><b>Аналитика.</b> Определили расчетные схемы конструкций с учетом выявленных отклонений, дефектов, повреждений, фактических нагрузок, свойств материалов. Проверили несущую способность наиболее нагруженных конструкций с целью выявления соответствия условиям прочности, жесткости, устойчивости. Провели анализ результатов исследований, поверочных расчетов. Разработали рекомендации по обеспечению требуемых величин по прочности и деформациям конструкций. Составили итоговый документа – отчет на основании полученных результатов с выводами экспертов.</li>  </ul>  <h2>Выводы и рекомендации</h2>  <p>Для дальнейшей безопасной эксплуатации дома требуется проведение работ по восстановлению эксплуатационных качеств строительных конструкций здания и инженерных сетей. Понадобится устранить неисправности всех изношенных элементов с восстановлением или полной заменой их на долговечные и экономичные.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/ao-tander-energeticheskoe-obsledovanie/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Энергетическое обследование</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/0c6/0c6af868a4b69817b316c00f3d31252d.JPG" />
                <figcaption>Энергетическое обследование</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Обследование ограждающих конструкций (ОК) здания производится с целью контроля качества теплоизоляции ограждающих конструкций здания (стен, покрытий, окон, витражей, дверей), расчета сопротивлений теплопередаче и воздухопроницаемости ограждающих конструкций, выявления участков с отклонениями теплозащитных свойств относительно проекта и соответствия требованиям действующих строительных норм при помощи метода тепловизионного контроля в натурных условиях.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Ознакомление с объектом обследования:          <ul>  	<li>Ознакомление с потреблениями энергоресурсов, системами распределения и потребления энергоресурсов.</li>  	<li>Выявление мест нерационального использования энергетических ресурсов, оценка потенциала энергосбережения и определение основных направлений энергетического обследования.</li>  	<li>Разработка и согласование с Заказчиком Программы проведения энергетического обследования объекта.</li>         </ul></li>  	<li>Сбор и анализ исходных данных:	          <ul>  	<li>Сбор и анализ проектной, исполнительной, технической, статистической и отчетной документации.</li>  	<li>Сбор данных, необходимых для объективной оценки фактического состояния систем снабжения, передачи и потребления ТЭР.</li>         </ul></li>  	<li>Проведение инструментальных измерений, достаточных для определения класса энергоэффективности обследуемого объекта          <ul>  	<li>Выполнение тепловизионной диагностики наружных ограждающих конструкций с целью выявления скрытых дефектов строительства и эксплуатации, а также определения коэффициентов теплотехнической однородности в соответствии с требованием ГОСТ Р 54852-2011 «Здания и сооружения. Метод тепловизионного контроля качества теплоизоляции ограждающих конструкций».</li>  	<li>Измерение плотности тепловых потоков, проходящих через ограждающие конструкции зданий и сооружений (5 точек измерения).</li>  	<li>Определение нормативных и фактических теплозащитных характеристик наружных ограждающих конструкций (стен, окон, дверей, покрытий, и перекрытий) в соответствии с требованиями СП 50.13330.2012 (СНиП 23-02-2003. «Тепловая защита зданий»).</li>  	<li>Выполнение работ по определению фактических температурно-влажностных параметров в основных производственных и вспомогательных помещениях в соответствии с требованиями ГОСТ 30494-96 «Здания жилые и общественные. Параметры микроклимата в помещениях».</li>  	<li>Расчет объемов нормативного потребления тепловой энергии (отопление, вентиляция, горячее водоснабжение) в соответствии с требованиями СП 50.13330.2012 (СНиП 23-02-2003. «Тепловая защита зданий») и СП 23-101-2004 «Проектирование тепловой защиты зданий».</li>  	<li>Определение фактических максимальных часовых тепловых нагрузок присоединенных потребителей и сравнение их с проектными значениями.</li>         </ul></li>  	<li>Формирование отчетной документации          <ul>           <li>Разработка Отчета об энергетическом обследовании (с присвоением класса энергетической эффективности объекта).</li>           <li>Разработка Программы энергосбережения и повышения энергетической эффективности.</li>           <li>Разработка Энергетического паспорта.</li>           <li>Согласование документов с Заказчиком.</li>           <li>Согласование документов в саморегулируемой организации в области энергетических обследований.</li>           <li>Передача документов Заказчику.</li>          </ul></li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/ooo-oranzhstil-rezhimnaya-naladka-pechey/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование термической печи и режимная наладка котлов</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/162/162b244f5bac168551e552f9e9ef71af.jpg" />
                <figcaption>Обследование термической печи и режимная наладка котлов</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Информация о заказчике</h2>  <p>  	«ОранжСтил» (до 2021 г. «МетМашУфалей») выпускает оборудование и запасные части для всех переделов металлургического производства.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Анализ технической документации</li>  	<li>Визуальный осмотр основного и вспомогательного оборудования</li>  	<li>Режимно-наладочные испытания с выходом на номинальную мощность газогорелочных устройств</li>  	<li>Тепловизионное обследование печи с целью выявление тепловых потерь через обмуровку</li>  	<li>Составление технического отчета о состоянии основного и вспомогательного оборудования термической печи с разработкой режимной карты, а также выдача рекомендаций </li>  </ul>  <h2>Выводы и рекомендации</h2>  <p>Для увеличения мощности газовой термической печи в номинал 1800 кВт, необходимо увеличить давление воздуха в общей магистрали дутьевого вентилятора до 100-120 мбар, при работе всех горелочных устройств, таким образом будет возможно увеличение мощности газогорелочных устройств. Также необходимо произвести ремонт горелки №6, с заменой изношенных деталей.  Устранить подсосы воздуха между выхлопной части горелки и эжектором отводящих газов из топочной части печи на всех горелочных устройств.  Произвести регулировку прижима печной заслонки для уменьшения тепловых потерь.     </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/ooo-ariant-otsenka-sootvetstviya-stroitelnykh-konstruktsiy/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование зданий и сооружений</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/fa1/fa1673ee38146c3a94f31b571f787ce1.jpg" />
                <figcaption>Обследование зданий и сооружений</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>      Работы проводились с целью установить степень соответствия строительных конструкций комнаты для хранения оружия, а также использованных в строительстве материалов требованиям проектной и действующей нормативно-технической документации. Мероприятия реализованы в объеме технического задания от 06.11.2020 г., представленного заказчиком, для установления причин возникновения возможных дефектов, повреждений, определения состава, объема работ по ремонту объекта в случае обнаружения недостатков.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li><b>Подготовка к обследования.</b> Проводится с целью ознакомления с объектом, его объемно-планировочным и конструктивным решением, материалами инженерно-геологических изысканий. На этом этапе эксперты проанализировали проектно-техническую документацию, составили программы работ с учетом представленного заказчиком технического задания.</li>  	<li><b>Предварительное освидетельствование.</b> Осуществляется с целью оценки технического состояния строительных конструкций по внешним признакам, определения необходимости в детальном осмотре, уточнения программы работ. Специалисты провели сплошное визуальное обследование конструктивных элементов здания для выявления дефектов, повреждений с необходимыми измерениями, фиксацией.</li>  	<li><b>Детальные исследования.</b> Включают в себя замеры необходимых для выполнения целей обследования геометрических параметров здания, конструкций, элементов, узлов. Инженеры инструментальным методом проверили объект на предмет наличия дефектов, повреждений, установили фактические характеристики материалов основных несущих конструкций.         </li>  	<li><b>Оформление заключения.</b> Документ содержит оценку соответствия строительных конструкций объекта обследований требованиям нормативной документации, фактического технического состояния конструкций. К заключению прилагается ведомость дефектов, повреждений, материалов, обосновывающих установленную категорию технического состояния. При выявлении недостатков приводится экспертное обоснование наиболее вероятных причин их появления, даются рекомендации по условиям дальнейшей безопасной эксплуатации.         </li>  </ul>  <h2>Вывод</h2>  <p>Объект обследования, которым выступила комната для хранения оружия, соответствует требованиям Федерального закона РФ №384-ФЗ от 21.07.1997 г. «Технический регламент о безопасности зданий и сооружений».  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/mkou-sosh-2-obsledovanie-zdaniya/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование зданий и сооружений</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/9a9/9a954af87dd962f9f14ae4f8695651e7.jpg" />
                <figcaption>Обследование зданий и сооружений</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Работы проводились с целью определения технического состояния строительных конструкций здания муниципального казенного общеобразовательного учреждения СОШ №2, оценки соответствия требованиям действующей нормативно-технической документации, выявления дефектов, повреждений. По результатам исследований разработали рекомендации по устранению выявленных конструктивных недостатков, дальнейшей безопасной эксплуатации. Установили состав, объем работ по капитальному ремонту, реконструкции.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Подготовка к мероприятиям. Ознакомились с объектом, его объемно-планировочными, конструктивными решениями, материалами инженерно-геологических изысканий. Собрали и проанализировали проектно-техническую документацию. Составили программу работ с учетом представленного заказчиком технического задания.</li>  	<li>Предварительный осмотр. Оценили техническое состояние строительных конструкций по внешним признакам. Определили необходимость проведения детального инструментального исследования, уточнили дальнейшую программу работ. В ходе сплошного визуального обследования выявили дефекты, повреждения, зафиксировали результаты.</li>  	<li>Детальные исследования. Инструментальным методом замерили необходимые для выполнения целей обследования геометрические параметры здания, конструктивных элементов, узлов. Определили характер дефектов, повреждений, фактические характеристики материалов основных несущих конструкций. Проанализировали причины их появления.</li>  	<li>Составление итогового документа. Оформили заключение, которое содержит оценку соответствия объекта требованиям нормативной документации, определение фактического технического состояния конструкций. К документу приложены ведомости дефектов, повреждений строительных конструкций, материалов. В итоговый документ включено обоснование наиболее вероятных причин появления конструктивных недостатков. Даны рекомендации по условиям дальнейшей безопасной эксплуатации.</li>    </ul>  <h2>Заключение</h2>  <p>Здание муниципального казенного общеобразовательного учреждения СОШ №2 признано ограниченно-работоспособным с аварийными участками. Дальнейшая безопасная эксплуатация возможна при условии реализации мероприятий по восстановлению, усилению конструкций. До проведения ремонтно-восстановительных работ эксплуатация объекта допускается при мониторинге технического состояния с ограничением доступа людей к аварийным участкам.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/ao-diksi-yug-obsledovanie-zdaniy-i-sooruzheniy/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование зданий и сооружений</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/d1e/d1e5fdb0f87053fa3625abd8f46e2eb5.jpg" />
                <figcaption>Обследование зданий и сооружений</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Работы в здании ТЦ «Минимарт 1» выполняются с целью определения технического состояния конструкции пола. В ходе мероприятий выявляются причины возникновения дефектов и повреждений, разрабатываются рекомендации по дальнейшей безопасной эксплуатации объекта.  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Подготовка. Проводится с целью ознакомления с объектом исследования, его объемно-планировочными, конструктивными решениями, материалами инженерно-геологических изысканий. На этом этапе выполнили сбор и анализ проектно-технической документации. Составили программы работ с учетом представленного заказчиком технического задания.</li>  	<li>Предварительное обследование. Провели визуальную оценку технического состояния строительных конструкций по внешним признакам, определили необходимость детального исследования, уточнения программы работ. В ходе сплошного визуального освидетельствования с необходимыми измерениями, фиксацией визуально выявили дефекты и повреждения.</li>  	<li>Детальное инструментальное обследование. Включает в себя измерение необходимых для выполнения целей исследования геометрических параметров здания, конструкций, их несущих элементов, узлов, фактических характеристик материалов. Инструментальным методом определили характер конструктивных недостатков, выявили, проанализировали причины их появления.</li>  	<li>Составление итогового отчета. Заключение экспертов содержит оценку степени соответствия объекта исследований требованиям нормативной документации, выводы о фактическом технического состояния конструкций, обоснование наиболее вероятных причин появления дефектов и повреждений, рекомендации по условиям дальнейшей безопасной эксплуатации. В отчет включаются ведомости недостатков строительных конструкций с указанием перечня материалов. </li>  </ul>  <h2>Выводы</h2>  <p>Отклонения плоскости пола по горизонтали превышают требования действующей нормативно-технической документации, описанные в СП 71.13330.2017, а именно в таблице 8.11. В соответствии с нормативами, предельно допустимые значения не должны превышать 2 мм. В ходе исследований был выполнен сравнительный анализ результатов нивелировки полов от 11.11.2016 г. и исполнительной съемки в рамках текущего обследования. Отклонения плоскости полов за период эксплуатации с 2016 года по нынешний период не увеличились, что свидетельствует о стабилизации грунтового основания.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/administratsiya-chusovskogo-gorodskogo-okruga-obsledovanie-mostov/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследования пешеходного и автомобильного мостов.</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/a41/a41a8bd8f4bac8045b04e4abb1cd8796.jpg" />
                <figcaption>Обследования пешеходного и автомобильного мостов.</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Работы по автомобильному мосту выполняются с целью: определения действительного технического состояния сооружения, оценки соответствия требованиям нормативной документации.определение возможности дальнейшей безопасной эксплуатации сооружения.выявления  дефектов и  повреждений, а также определения состава и объема работ по ремонту объекта обследования (при наличии).          Работы по пешеходному мосту выполняются с целью: 	определения технического состояния искусственного сооружения дорожно-мостового хозяйства;оценки соответствия конструкций требованиям действующей нормативно-технической документации, выявления дефектов и повреждений в обследуемых конструкциях сооружения, разработки рекомендаций по устранению выявленных дефектов и повреждений, разработки рекомендаций по дальнейшей безопасной эксплуатации сооружения;установлению состава и объема работ по капитальному ремонту или реконструкции объекта обследования.  </p>  <h2>Состав работ по автомобильному мосту</h2>  <ul>  	<li>Изучение и анализ исходной проектно-технической, исполнительной документации </li>  	<li>Визуальный осмотр с фотофиксацией</li>  	<li>Контрольные обмеры конструкций, пролетов, опор</li>  	<li>Выявление дефектов и повреждений, элементов, имеющих характерные дефекты и повреждения, установление критичности и причин их возникновения</li>          <li>Определение категорий технического состояния несущих, ограждающих конструкций, кровли, фундаментов</li>          <li>Камеральная обработка результатов обследования</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Техническое состояние искусственного сооружения дорожно-мостового хозяйства «Мост через р. Новикова» в пос Калинино в составе автомобильной дороги «Чусовой-Калинино-Верхнечусовские городки» оценивается как аварийное.  Дальнейшая безопасная эксплуатация без проведения комплекса ремонтно-восстановительных работ невозможна. </p>  <h2>Состав работ по пешеходному мосту</h2>  <ul>  	<li>Изучение и анализ исходной проектно-технической, исполнительной документации </li>  	<li>Визуальный осмотр с фотофиксацией</li>  	<li>Контрольные обмеры конструкций, пролетов, опор</li>  	<li>Выявление дефектов и повреждений, элементов, имеющих характерные дефекты и повреждения, установление критичности и причин их возникновения</li>          <li>Определение категорий технического состояния несущих, ограждающих конструкций, кровли, фундаментов</li>          <li>Камеральная обработка результатов обследования</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Техническое состояние искусственного сооружения дорожно-мостового хозяйства «Пешеходный висячий мост через левый рукав р. Чусовая», расположенного по адресу: Пермский край, г. Чусовой, ул. Гастелло, оценивается как ограниченно-работоспособное с аварийными участками.  Дальнейшая безопасная эксплуатация сооружения возможна при условии проведения комплекса ремонтно-восстановительных работ. </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/ao-konar-tekhnicheskoe-obsledovanie-promyshlennogo-oborudovaniya/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Техническое обследование промышленного оборудования</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/97a/97a843c01268e1ad8226c5b6973e763c.jpg" />
                <figcaption>Техническое обследование промышленного оборудования</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 АО «Конар» – группа производственных предприятий, специализирующихся на разработке, проектировании, поставке средств промышленного оснащения для нужд газовой, нефтяной, нефтехимической промышленности.  </p>  <h2>Этапы обследования состояния наружных стен</h2>  <ul>  	<li>Ознакомление с инструкциями по испытаниям.</li>          <li>Подготовка измерительных приборов, испытуемых объектов.</li>  	<li>Проведение приборных замеров.</li>  	<li>Обработка результатов, оформление протоколов измерений.</li>  	<li>Сопровождение при приемке-передаче в эксплуатацию.</li>    </ul>  <h2>Состав оборудования</h2>  <ul>  	<li>Измеритель-регулятор ТРМ12А-Н.ТП1.Р</li>  	<li>Термопреобразователь ТХА-410 L150 (0-800С) </li>  	<li>Дальномер лазерный Condtrol XS </li>  	<li>Термометр цифровой Testo 905-T2 </li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/mnogokvartirnyy-dom/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование технического состояния наружных стен </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c6d/c6d9d87e9a9b95e19e5b1c6752819308.jpg" />
                <figcaption>Обследование технического состояния наружных стен </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ЖСК Станкостроитель - Жилищно-строительный кооператив, обслуживает 2 дома, находится по адресу г. Челябинск, ул. Руставели, 20.  </p>  <h2>Этапы обследования состояния наружных стен</h2>  <ul>  	<li>Сбор исходных данных, анализ проектной документации;</li>  	<li>Натурное и инструментальное обследование фасада здания, выявление дефектов и повреждений;</li>  	<li>Контроль фактической прочности строительных материалов обследуемых конструкций неразрушающими методами;</li>  	<li>Тепловизионное обследование наружных стен;</li>          <li>Проведение теплотехнического расчета ограждений;</li>          <li>Составление заключения о техническом состоянии обследуемых конструкций с выдачей ведомостей выявленных дефектов и повреждений;</li>          <li>Разработка технических решений по устранению обнаруженных недостатков;</li>          <li>Определение необходимости проведения капитального ремонта фасада.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>В результате визуального осмотра и приборно-инструментальных исследований специалисты выявили дефекты и повреждения, носящие повсеместный характер. Наиболее серьезные из них – глубокие и поверхностные трещины по отдельным кирпичам, выкрашивание кладочного раствора. В результате проведения контроля качества теплозащиты строительных конструкций была получена информация, позволяющая объективно судить о качестве теплофизических свойств ограждающих несущих конструкций и работ.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/sobornaya-mechet-v-nefteyuganske/</link>
            <category>Обследование технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование здания </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/32b/32ba7369be20ac7d3d9689d442fdd976.jpg" />
                <figcaption>Обследование здания </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Первый камень Соборной мечети в Нефтеюганске заложили в 1996 году. Событие было приурочено ко дню города. Молитвенное сооружение представляет собой трехэтажное здание, состоящие из двух основных объемов. В первом, купольном, размещаются молельный зал и балкон. Во втором, примыкающем к нему, находятся остальные помещения.  </p>  <h3>Этапы обследования здания</h3>  <ul>  	<li>Подготовка к проведению исследований.</li>          <li>Визуальный осмотр.</li>  	<li>Инструментальное освидетельствование.</li>  	<li>Составление отчетных документов.</li>  	  </ul>  <h3>Итог работы</h3>  <ul>  	<li>В ходе визуального осмотра были выявлены дефекты на стальных каркасах минаретов, перекрытиях, покрытиях.</li>  	<li>По результатам проверки прочности класс бетона и марка кирпича удовлетворяют требованиям проекта.</li>  	<li>Замеры показали, что сборные железобетонные плиты, исходя из характеристик армирования, соответствуют проектной документации.</li>  </ul>  <p>Обследование Соборной мечети показало, что прочность строительных конструкций соответствует проектным данным. Дальнейшая безопасная эксплуатация объекта допускается.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/osmotr-i-snyatie/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Осмотр и снятие архивных данных с тепловых приборов учета котельных</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/634/argayash-osmotr.png" />
                <figcaption>Осмотр и снятие архивных данных с тепловых приборов учета котельных</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	  МУП «ВКХ» – аргаяшское муниципальное унитарное предприятие водоконального хозяйства, ресурсоснабжающая организация  </p>    <h2>Немного о тепловых приборах</h2>  <p>Теплосчётчики предназначены для измерения тепловой энергии и объёма теплоносителя в закрытых водяных системах теплопотребления и абонентских узлах учёта тепловой энергии на объектах жилищно-коммунального хозяйства и промышленности. Область применения – на объектах ЖКХ в условиях круглосуточной эксплуатации в составе информационно-измерительных систем и узлов коммерческого учета тепловой энергии и теплоносителя. Теплосчётчик имеет энергонезависимую память, в которой регистрируются интегральные значения потребленной тепловой энергии на начало каждого месяца и на глубину последних 18 месяцев. Конструкция теплосчётчика обеспечивает считывание измеренных и вычисленных параметров следующими способами:  <ul>  <li> через оптический интерфейс с помощью оптической считывающей головки  (оптоголовки)</li>  <li> визуально с дисплея теплосчётчика</li>  </ul>  </p>    <h2>Результат работы</h2>  <h3>Восточная котельная</h3>  <p>В результате визуального осмотра теплового прибора учета типа Эльф-01 замечаний не выявлено. Целостность корпуса вычислителя не нарушена. Прибор учета опломбирован.</p>  <h3>Западная котельная</h3>  <p>В результате визуального осмотра теплового прибора учета типа Эльф-02 замечаний не выявлено. Целостность корпуса вычислителя не нарушена. Прибор учета опломбирован.</p>  <h3>Радиозаводская котельная</h3>  <p>В результате визуального осмотра теплового прибора учета типа Эльф-04п замечаний не выявлено. Целостность корпуса вычислителя не нарушена. Прибор учета опломбирован.</p>  <h3>Центральная котельная</h3>  <p>В результате визуального осмотра теплового прибора учета типа КАРАТ-306-3 замечаний не выявлено. Целостность корпуса вычислителя не нарушена. Прибор учета опломбирован.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/rezhimnaya-naladka-trekh-vodogreynykh-kotlov/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимная наладка трех водогрейных котлов</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/e47/ozyersk-kotly.jpg" />
                <figcaption>Режимная наладка трех водогрейных котлов</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	  Уральский завод теплообменного оборудования – В настоящее время предприятие специализируется на изготовлении теплообменников, конденсаторов, фильтров и емкостного оборудования для химической и нефтехимической и газовой промышленности. Находится в г. Озёрск, Челябинская область  </p>  <h2>Этапы режимной наладки</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания (РНИ) водогрейных котлов КСВ-2,0 «ВК-21» ст.№1; ст.№2; ст.№3, при сжигании природного газа проводились по утвержденной программе.  Перед началом РНИ котлов произведена проверка стационарных приборов КИПиА и задействована схема переносного измерительного контроля. Параметры работы котлов поддерживались на режимах, допускаемых паспортными данными завода-изготовителя. Определение оптимальных величин О2; СО2; коэффициента избытка воздуха проводились, газоанализатором «KANE 940» при стабильной работе котла. Регулирование теплопроизводительности котла при РНИ производилось в ручном режиме на блоке управления и индикации, при этом автоматика безопасности и защиты котла были включены в автоматическом режиме. Отбор проб дымовых газов и измерение температуры производились в  газоходе непосредственно за котлом. Теплотворная способность природного газа Q рн = 8000 ккал/м3.  </p>  <h2>Результат работы</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания водогрейных котлов КСВ-2,0 «ВК-21» ст. №1; ст.№2; ст.№3, при сжигании природного газа проводились в нормальных эксплуатационных условиях, нагрузка котел №1 0,45÷1,42МВт; котел №2 0,56÷1,23МВт; котел №3 0,54÷1,57МВт соответственно. При этом производились измерения всех параметров, необходимых для сведения теплового баланса котельных агрегатов и определения оптимальных режимов. Все результаты измерений и расчетов сведены в сводную таблицу (приложение 2;3;4).  Горелочные устройства водогрейных котлов обеспечивают достаточно полное сжигание природного газа. По результатам обработки результатов испытаний разработаны режимные  карта котлов. В режимной карте в табличной форме представлены значения основных и дополнительных параметров, температуры воды до и после котла, расчетный  расход топлива в зависимости от тепловой нагрузки котла. Экономические показатели котла КСВ-2,0 «ВК21» ст.№1.</p>  <h2>Выводы и рекомендации</h2>  <p>Водогрейные котлы типа КСВ-2,0 «ВК21» ст.№1; ст.№2; ст.№3, установленных в котельной ООО «УЗТО» г. Озерск, работают устойчиво в выбранных режимах при проведении режимно-наладочных испытаний. Эксплуатацию котлов вести в соответствии с выданными режимными картами. Для улучшения работы котлов и обеспечения надёжной эксплуатации агрегатов предлагаем:  <ul>  <li>Постоянно следить за состояние газогорелочных устройств. Необходимо  произвести капитальный ремонт, с заменой изношенных деталей и узлов  оборудование (МЭО, газовые шланги, подвижные части). Рекомендуем  заменить газогорелочные устройства на более новые. </li>  <li>Не реже одного раза в год производить внутренний осмотр и чистку  газохода котлов.</li>  </ul>  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/ao-konar-termoispytaniya-pechey/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Термоиспытания печей</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/d1c/d1cefc15544e8aab0aa9501ebbe2f920.jpg" />
                <figcaption>Термоиспытания печей</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>Были обследованы несколько печей. Ниже пример работы по одной из них.</p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Для замеров натянули проволоку на уровне предполагаемых наивысшей и низшей точек нахождения части продукта. На проволоке разместили верхнюю Т1 и нижнюю Т2 термопары и подключили их к измерительному прибору.</li>  	<li>Замерить время нагрева печи до температуры 190˚С.</li>  	<li>Не менее, чем через 60 минут после достижения заданной температуры, значение которой контролируется по дисплею пульта управления, записывают показания датчика. Запись показаний датчика должна осуществляться непрерывно в течение 60 минут, с осуществлением точечной записи показаний с интервалом в 10 мин.</li>  </ul>  <h2>Итоги</h2>  <p>Время нагрева до заданной температуры в правом дальнем секторе составило: 00:56:45, в правом ближнем - 0:51:50, в левом дальнем - 0:42:44, в левом ближнем - 0:47:56.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/mbu-dvorets-sporta-yunost-rezhimno-naladochnye-ispytaniya-i-tekhnicheskoe-obsluzhivanie-ustanovki-um/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимно-наладочные испытания</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/692/6926fb2ecf3e45ae4edd152680b72a39.jpg" />
                <figcaption>Режимно-наладочные испытания</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Замена ионообменной смолы, техническое обслуживание клапана, очистка емкости,  определение оптимальных режимов работы химводоподготовки, обеспечивающей умягчение питательной воды, в соответствии с нормами, предусмотренными «Правилами устройства и безопасной эксплуатации паровых и водогрейных котлов».  </p>  <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>На этапе проведения подготовительных работ к режимно-наладочным испытаниям изучена техническая документация и схема установки умягчения воды, выполнена   проверка соответствия схемы, основных характеристик оборудования нормативным требованиям, определены основные показатели качества исходной воды, замена ионообменной смолы, разборка и очистка управляющего клапана, промывка баллона</li>  	<li>На первом этапе испытаний проводилось наблюдение за работой установки в эксплуатационном автоматическом режиме без изменений программных параметров работы фильтра. В период наладки фильтр включался в работу. Проведена принудительная регенерация на фильтре</li>  	<li>На фильтре проведены опытные регенерации в «гостевом» (принудительном) режиме для проверки новых установок</li>  	<li>Расход соли 15 кг. на регенерацию. Остаточная жесткость химочищенной воды при этом соответствовала норме</li>  	<li>На основании результатов наладочных работ составлена инструкция по эксплуатации химводоподготовки, режимная карта по эксплуатации установки натрий-катионитного фильтра, режимная карта водно-химического режима котлов</li>  </ul>  <h2>Выводы и предложения</h2>  <ul>  	<li>Натрий-катионитная установка «STF 1465-9000» обеспечивает   подготовку питательной воды тепловой сети в соответствии с требованиями норм качества</li>  	<li>Производительность установки соответствует расходу химочищенной воды требуемой для подпитки тепловой сети</li>  	<li>Для безаварийной и экономичной работы оборудования химводоподготовки необходимо:</li>  <ul>  	<li>Эксплуатацию натрий-катионитного фильтра осуществлять в соответствии с прилагаемой инструкцией и режимными картами</li>  	<li>Один раз в год проводить профилактическое обслуживание фильтра квалифицированными специалистами (ревизию солевого бака, управляющего клапана). Не реже одного раза в пять лет производить ревизию фильтра с заменой катионита</li>  	<li>Обеспечить давление воды на входе в установку не менее 2,5-8,0 кгс/см^2</li>  	<li>Химический контроль работы фильтра вести в соответствии с графиком химического контроля</li>  </ul>  	<li>Раз в месяц производить экспресс анализ исходной воды, раз в две недели производить экспресс анализ после фильтра</li>  	<li>Заменить датчик расхода воды на клапане (клапан не считает расход воды)</li>  	<li>Установить на подающем трубопроводе до первого вентиля фильтр механической очистки (грязевик)</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/ooo-skladservis-74-ekspertiza-o-fakticheskoy-predelnoy-rabochey-moshchnosti-kotelnoy-/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Экспертиза о фактической предельной рабочей мощности котельной </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/b8f/b8f142e0902cdbbcf42a6fb89089a7cb.jpg" />
                <figcaption>Экспертиза о фактической предельной рабочей мощности котельной </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель проведения работ</h2>  <p>  	Целью испытаний котельной является получение с помощью замеров фактических данных для расчета предельной рабочей мощности котельной.   </p>  <h2>Условия проведения испытаний</h2>  <p>При проведении испытаний были приведены в действие сетевые насосы на максимальной подаче теплоносителя. На обратном трубопроводе был установлен расходомер. Замеры максимального расхода теплоносителя замерялись каждые 30 минут.</p>  <h2>Вывод</h2>  <p>В результате испытаний было установлено, что производительность сетевых насосов почти в полтора раза ниже номинальных значений по паспорту. Поэтому с целью повысить подачу сетевых насосов предлагается:  <ul>  	<li>Провести ревизию и диагностику сетевых насосов, испытать на соответствие фактических характеристик паспортным величинам (обороты колеса, крутящий момент, напряжение), а также проверить уплотнители</li>  	<li>Провести химическую промывку системы теплоснабжения ортофосфорной кислотой в два этапа, так как промывка в рамках подготовки к отопительному сезону является недостаточной и малоэффективной</li>  	<li>Провести химическую промывку жаропрочной трубчатой части котлов, так как солевые отложения на внутренних стенках экранов затрудняют проходимость теплоносителя</li>  	<li>Произвести режимную наладку системы химической водоочистки</li>  </ul>  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/mup-ets/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимно-наладочные испытания водогрейных котлов</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/53f/53f4c3d0bbf3c7cb87df3f19b9387f5c.jpg" />
                <figcaption>Режимно-наладочные испытания водогрейных котлов</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>МУП «ЭТС» осуществляет следующие виды деятельности:</p>  <ul>            <li>Обеспечение работоспособности электрических сетей в поселках ГРЭС, Золотая Сопка, Станционный, Гончарка.</li>            <li>Поддержка в рабочем состоянии, энергоснабжение теплосетей в поселках Станционный (ОАО «РЖД», ЮУЖД, ДТВ), ГРЭС (ОГК-2), Гончарка (ООО «Эффективная теплоэнергетика»).</li>            <li>Производство, передача, распределение пара, горячей воды, тепловой энергии для нужд поселков Золотая Сопка, Жиркомбинат, Мясокомбинат, Железнодорожный, котельных МБОУ СОШ №7, МБОУ СОШ №15, МБОУ СОШ №47, МБДОУ «Детский сад №24».</li>  </ul>    <h2>Этапы режимной наладки котлов</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания проводятся по II категории сложности. Процедура включает расчет КПД котельных установок брутто с точностью +1,5÷2,0%.</p>  <ul>  	<li>Составили программы испытаний. Проверили готовность испытуемого котельного оборудования. Установили измерительные приборы, проинструктировали наблюдателей.</li>  	<li>Замерили давления газа, установили нахождение оптимальных избытков воздуха, определили полноту горения. Провели замеры температуры уходящих газов, разрежения в газоходе за котлом, гидравлического сопротивления котельного агрегата, расхода сетевой воды, других характеристик, необходимых для сведения баланса.</li>  	<li>Определили основные потери тепла, рассчитали КПД. После обработки результатов составили технический отчет.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>    <p>В ходе испытаний эксперты дали заключение о надежной работе котельного оборудования в выбранных при проведении РНИ режимах. Для улучшения эксплуатационных характеристик агрегатов, обеспечения их надежной эксплуатации рекомендовано:</p>  <ul>  	<li>Регулярно следить за состояние газогорелочных устройств. При необходимости производить своевременный ремонт, обслуживание согласно разработанному графику производства работ службой эксплуатации.</li>  	<li>Периодически проверять наличие присоса холодного воздуха в топочные камеры, принимать меры к ликвидации неполадок.</li>  	<li>Вести топочный режим в соответствии с режимной картой.</li>  	<li>Ежегодно в начале отопительного сезона проводить экспресс-анализ дымовых газов переносным газоанализатором.</li>  	<li>Содержать в исправном состоянии приборы теплотехнического контроля, автоматики.</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-teplosnabzheniya/urayteploenergiya/</link>
            <category>Объекты теплоснабжения</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимная наладка котлов </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/2de/2de886528e50b901d539fce946c12320.jpg" />
                <figcaption>Режимная наладка котлов </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	"Урайтеплоэнергия" - предприятие, которое производит пар и горячую воду, как источники тепловой энергии, в котельных  </p>  <h2>Этапы Режимной наладки котлов</h2>  <p>Режимно-наладочные испытания проводились по II категории сложности. Мероприятия включали в себя определение КПД котельного оборудования брутто с точностью +1,5÷2,0%.</p>  <ul>  	<li>Составили программу испытаний, проверили готовность агрегатов. Произвели монтаж измерительных приборов, проинструктировали наблюдателей.</li>  	<li>Замерили давления газа, разрежение в газоходе за котлом. Определили оптимальные избытки воздуха, полноту горения, температуру уходящих газов, гидравлическое сопротивление агрегата. Установили численные значения фактического расхода сетевой воды и некоторых других характеристик, необходимых для сведения баланса.</li>  	<li>Определили основные потери тепла, КПД. Обработали результаты испытаний, составили технический отчет.</li>    </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>В результате проведенных испытаний эксперты сделали вывод о надежной работе котельных агрегатов в выбранных для проведения РНИ режимах. Для улучшения работы был предложен ряд рекомендаций:</p>  <ul>  <li>Постоянно следить за состоянием газогорелочных устройств.</li>  <li>Вести топочный режим в соответствии с режимной картой.</li>  <li>Ежегодно в начале отопительного сезона проводить экспресс-анализ дымовых газов переносным газоанализатором.</li>  <li>Содержать в исправном состоянии приборы теплотехнического контроля, автоматики.</li>  <li>Следить за присосами в котел и газовоздушный тракт, влияющими на КПД.</li>  <li>В случае изменения теплотворной способности газа на 10% произвести корректировку режимов работы.</li>  <li>Периодические проверять аэродинамические параметры дымососов.</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/zao-minplita-proverka-ventilyatsii/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>ЗАО &quot;Минплита&quot; - Проверка вентиляции</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/177/minplita.jpg" />
                <figcaption>ЗАО &quot;Минплита&quot; - Проверка вентиляции</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>Компания «LINEROCK»― один из ведущих российских производителей высококачественных теплоизоляционных материалов из каменной ваты. Мы производим широкую линейку продуктов, предназначенных для звуко- и теплоизоляции стен, пола, потолка, утепления кровли и фасада, а так же технической изоляции.</p>    <h3>Проверка эффективности работы вентиляции</h3>  <blockquote>От правильной работы системы вентиляции зависит влажность в помещении, долговечность конструкций здания, микроклимат, безопасность, здоровье и самочувствие находящихся в помещении людей</blockquote>  <p>Проверка осуществлялась от:</p>  <ul>  	<li>из цеха В2.2/ЛПЦ.</li>          <li>и из цеха В2.3/ЛПЦ.</li>  	<li>из цеха В2.5/ЛПЦ.</li>  	<li>ВУ2/ГПКСЗЧ из компрессорной. Склад зап. частей.</li>  	<li>В56/ГПК ОПС от баков. </li>  	<li>ТЛ-2 MOLDOW от   линии 2.</li>  	<li>и от оборудования</li>  	<li>от оборудования   Mobile x2 DB 2500 (Обрезь кромки + шлифовальная машина).</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskaya-dokumentatsiya/tsentralnyy-bank-rf-raschet-pozharnogo-riska/</link>
            <category>Техническая документация</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Расчет пожарного риска</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/6bc/6bc3bcc46bf785d1f3de9a2365619f0a.jpg" />
                <figcaption>Расчет пожарного риска</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Оценка выполняется путем определения расчетных величин и сопоставления их с соответствующими нормативными значениями. Расчетные параметры являются количественной мерой пожароопасности объекта защиты, ее последствий для людей, материальных ценностей. Расчеты ведутся согласно «Методике определения расчетных величин пожарного риска в зданиях, сооружениях и строениях различных классов функциональной пожарной опасности», утвержденной приказом МЧС России №382 от 30.06.2009 г., с учетом изменений в соответствии с приказами №749 от 12.12.2011 г. и №632 от 02.12.2015 г. Расчет выполнен на основании исходных данных, ответственность за достоверность которых несет заказчик.  </p>  <h2>Порядок проведения расчета индивидуального пожарного риска</h2>  <ul>  	<li><b>Анализ пожароопасности здания.</b> Для проведения анализа собрали данные о здании. На основании полученной информации проанализировали степень пожароопасности объекта.</li>  	<li><b>Определение частоты реализации пожароопасных ситуаций.</b> Величина рассчитывается, исходя из частоты возникновения пожаров в здании в течение года.</li>          <li><b>Построение полей опасных факторов для различных сценариев развития пожароопасных ситуаций.</b> Провели экспертный выбор сценариев, при которых ожидаются наихудшие последствия для находящихся в здании людей.</li>          <li><b>Оценка последствий воздействия опасных факторов пожара на людей при различных обстоятельствах.</b> Оценили последствия воздействия негативных факторов путем оценки вероятности, возможности эвакуации людей из здания.</li>          <li><b>Провели учет систем и средств</b> обеспечения пожаробезопасности.</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskaya-dokumentatsiya/ooo-univermag-samodelkin-pasport-antiterroristicheskoy-zashchishchennosti/</link>
            <category>Техническая документация</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Разработка паспорта безопасности</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/9ca/9ca1ab48a44e4075745ab4f9cde3f458.jpg" />
                <figcaption>Разработка паспорта безопасности</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	ООО «Универмаг «Самоделкин» присутствует на рынке розничной торговли с 1989 года. Является аналогом специализированных торговых объектов, существовавших в советское время. Подобные магазины в обязательном порядке работали во всех крупных городах страны. В них продавались остаточные товары от различных отраслей промышленности, ориентированные на так называемых народных умельцев, или самоделкиных, как их называли в народе.  </p>  <h2>Что такое Антитеррористический паспорт</h2>  <p>Под этим понятием подразумевается документ, в котором определен перечень характеристик заведений, магазинов, других объектов торговли, общепита с целью предотвращения возможных террористических акций, чрезвычайных ситуаций. Обязанности по получению паспорта возлагаются на владельца объекта, а предпринимаемые субъектом хозяйствования в соответствии с законодательством меры призваны обеспечить безопасность посетителей и клиентов. </p>    <p>Требования к оформлению, содержанию документа установлены постановлениями правительства РФ №1244 от 25.12.2013 и №272 от 25.03.2015. Подготовленный документ включает в себя общую информацию о компании, сведения об опасных участках, критических элементах помещений, их охране, пожарной безопасности. Здесь также содержится необходимая информация для предотвращения террористических действий  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskaya-dokumentatsiya/korkino/</link>
            <category>Техническая документация</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Актуализация схемы водоснабжения и водоотведения </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/90b/90b8721326c93146a6a9d8f980faa086.JPG" />
                <figcaption>Актуализация схемы водоснабжения и водоотведения </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Сведения о территории объектов исследования</h3>  <p>  	Коркино – город на Южном Урале в Челябинской области России, расположенный в 35 км от Челябинска. Является административным центром Коркинского района. Муниципалитет в составе агломерации Большой Челябинск.   </p>  <h3>Актуализация схемы водоснабжения и водоотведения</h3>  <p>Мероприятия разработаны в соответствии с Федеральным законом №416-ФЗ от 7 декабря 2011 г. и Постановлением Правительства РФ №782 от 5 сентября 2013 г. Оба нормативно-правовых акта регулируют деятельность организаций в области водоснабжения и водоотведении.    Целью разработки схемы является обеспечение доступности систем централизованного водоснабжения и водоотведения, рационального водопользования для абонентов в соответствии с требованиями законодательства Российской Федерации. Мероприятия способствуют развитию централизованных коммуникаций на основе передовых существующих решений, позволяют разработать план по внедрению современных энергосберегающих технологий.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskaya-dokumentatsiya/katav-ivanovsk/</link>
            <category>Техническая документация</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Актуализация схемы теплоснабжения </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/822/8223f85572f9cd33d1bbc42ec828fe33.png" />
                <figcaption>Актуализация схемы теплоснабжения </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Городское поселение Катав-Ивановск расположено в 321 км к западу от областного центра - г. Челябинска, в 10 км к югу от автодороги федерального значения М-5 «Урал». Ближайшие к поселению наиболее крупные населенные пункты – г. Юрюзань, г. Трехгорный, г. Усть-Катав. Катав-Ивановск – город областного значения, является районным цен- тром Катав-Ивановского муниципального района.  </p>  <h2>Актуализация схемы теплоснабжения</h2>  <p>Работа выполнена в соответствии с Федеральным законом от 27 июля 2010 года № 190-ФЗ «О теплоснабжении», с требованиями к разработке схем теплоснабжения, порядку их разработки и утверждения, утвержденными постановлением Правительства РФ от 22.02.2012 № 154 и на основании технического задания.  Основной целью данной работы является актуализация Схемы теплоснабжения Катав-Ивановского городского поселения, определение оптимальных технических реше- ний по реконструкции источников тепла и тепловых сетей с учетом возрастающих тепло- вых нагрузок на расчетный срок, позволяющих повысить качество, надежность и эффективность системы теплоснабжения с минимальными финансовыми затратами на реализацию этих решений.  Схема теплоснабжения актуализируется на основе анализа фактических тепловых нагрузок потребителей с учетом перспективного развития на 15 лет, структуры топлив- ного баланса региона, оценки состояния существующего источника тепла и тепловых се- тей и возможности их дальнейшего использования, рассмотрения вопросов надежности, экономичности.  Технической базой разработки являются:</p>  <ul>        <li>Схема теплоснабжения, утвержденная в 2018 году;</li>        <li>существующий Генеральный план развития;</li>        <li>тарифы на электрическую и тепловую энергию;</li>        <li>пояснительная записка и обосновывающие материалы по нормативам технологических потерь при передаче тепловой энергии по тепловым сетям в зоне действия каждого источника теплоснабжения;</li>        <li>программы энергосбережения предприятий, энергопаспорт и отчеты по энергетическому обследованию (за последние 5 лет);</li>        <li>данные о суммарных договорных тепловых нагрузках и фактическом потреблении тепла на отопление;</li>        <li>данные о суммарном потреблении тепла на отопление;</li>        <li>база данных по тепловым сетям;</li>        <li>схемы магистральных тепловых сетей со структурой камер;</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/tekhnicheskaya-dokumentatsiya/yuzhnouralsk/</link>
            <category>Техническая документация</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Актуализация схемы теплоснабжения</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c1c/c1c82d86e07dc3198e63af9700ff3d05.jpg" />
                <figcaption>Актуализация схемы теплоснабжения</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	Южноуральск – город в Челябинской области России. Расположен на реке Увельке в 88 км от Челябинска и в 7 км от железнодорожной станции Нижнеувельская, находящейся на железнодорожной линии Челябинск-Троицк. От нее в город ведет ветка с конечной станцией Южноуральск  </p>  <h2>Актуализация схемы теплоснабжения</h2>  <p>Актуализация выполнена во исполнение требований Федерального закона №190 «О теплоснабжении» от 27 июля 2010 года. Закон описывает содержание предпроектных материалов по обоснованию эффективного и безопасного функционирования систем снабжения тепловой энергией, развитию с учетом правового регулирования в области энергосбережения, повышению энергоэффективности.   Мероприятия разработаны на период до 2029 года. Их цели::</p>  <ul>  <li>Выработать решения для удовлетворения спроса на тепловую энергию путем рационального использования мощности. </li>  <li>Обеспечить надежное снабжение тепловой энергией наиболее экономичным способом при минимальном воздействии на окружающую среду.</li>  <li>Экономическое стимулирование развития с перспективой внедрения энергосберегающих технологий. </li>  <p>Основаниями для разработки схемы теплоснабжения, помимо упомянутого законодательного акта, являются:</p>  <li>Федеральный закон №261 «Об энергосбережении и о повышении энергетической эффективности, и о внесении изменений в отдельные законодательные акты Российской Федерации» от 23 декабря 2009 года.</li>  <li>Постановление Правительства Российской Федерации №154 «О требованиях к схемам теплоснабжения, порядку их разработки и утверждения» от 22 февраля 2012 года.</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-elektroenergetiki/analiz-kachestva-elektricheskoy-energii-ooo-alfapaskal/</link>
            <category>Объекты электроэнергетики</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Анализ качества электрической энергии</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/210/210deefa9280e20ed6fecb0b81e8615e.jpg" />
                <figcaption>Анализ качества электрической энергии</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ООО «Альфапаскаль» – предприятие, специализирующееся на проектировании, сборке приборов для поверки датчиков, манометров, других средств измерения.  </p>  <h2>Этапы проведения анализа качества электрической энергии</h2>  <ul>  	<li>Отклонения по напряжению, частоте/</li>  	<li>Коэффициенты несимметрии напряжений по обратной и нулевой последовательностям.</li>  	<li>Суммарные коэффициенты гармонических составляющих фазных напряжений.</li>  	<li>Коэффициенты интергармонических и гармонических составляющих фазных напряжений порядка n.</li>  	<li>Кратковременную и длительную дозы фликера.</li>          <li>Количество перенапряжений, прерываний по максимальным напряжению, длительности.</li>          <li>Количество провалов по остаточным напряжению, длительности.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  	<p>За период мониторинга показателей качества электрической энергии наблюдались небольшие перенапряжения сети, провалов зафиксировано не было. Со слов заказчика, случаются кратковременные отключения сети, которые влекут за собой остановку технологического оборудования, появление брака выпускаемой продукции. Таким образом, для безопасной, безаварийной работы рекомендуется установить на основные средства производства источник бесперебойного питания со стабилизатором напряжения.<br>   По характерному графику нагрузки видно, что фаза «В» загружена больше, чем «А» и «С». При визуальном осмотре выявлено, что освещение производственной площадки подключено лишь к одной фазе «В». Таким образом, имеет место перекос по фазам. Было рекомендовано перераспределить нагрузку освещения на все фазы.<br>   Также при визуальном осмотре обнаружено, что контур заземления, выполненный металлической полосой, не заземлен от ВРУ №1, отсутствует перемычка гибким кабелем. Для защиты оборудования и персонала рекомендовано установить перемычку между заземляющим контуром и ВРУ №1, провести заземление всего оборудования.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-elektroenergetiki/tts-gorki/</link>
            <category>Объекты электроэнергетики</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Измерение и испытание электрооборудования </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/f09/f09ca42a2a88a6928c691beb5ea575b0.jpg" />
                <figcaption>Измерение и испытание электрооборудования </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 Салон кожи и меха Capitol - это международная сеть салонов кожи и меха. В 2002 году у сети Capitol появился первый меховой салон в России  Сегодня представительства Capitol есть уже в 10 городах России.  Все салоны Capitol объединяет огромный выбор моделей верхней одежды из кожи и меха, выгодные цены и европейское обслуживание. Во всех магазинах сети есть возможность приобретения товаров в кредит и получения бесплатных сервисных услуг.  </p>  <h2>Этапы проведения эксплуатационных испытаний электрооборудования</h2>  <ul>  	<li>Визуальный осмотр и проверка электроустановки;</li>  	<li>Проверка наличия цепи между заземленной электроустановкой и элементами заземленной установки;</li>  	<li>Проверка сопротивления изоляции проводов, кабелей и обмоток электрических машин ;</li>  	<li>Проверка согласования параметров цепи «фаза – нуль» с характеристиками аппаратов защиты и непрерывности защитных проводников;</li>  	<li>Проверка автоматических выключателей напряжением до 1000 В;</li>  	<li>Проверка и испытания автоматических выключателей, управляемых дифференциальным током.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  	<li>При визуальном осмотре установлено соответствие эл. установок требованиям проверяемых характеристик;</li>  	<li>Проверена целостность и прочность проводников заземления и зануления, переходные контакты их соединений, болтовые соединения проверены на затяжку, сварные-ударом молотка, сопротивление переходных контактов выше нормы, не заземлено оборудование, величина измеренного переходного сопротивления прочив контактов заземляющих и нулевых проводников, элементов электрооборудования соответствует нормам ПУЭ и ПТЭЭП;</li>  	<li>Сопротивление изоляции электроустановки (проводов, кабелей, электрооборудования) соответствует требованием ПУЭ-7 п.1.8.37, ПТЭЭП Приложение 3 п.28.1, ГОСТ Р 50571.16-99 п.612.3;</li>  	<li>Измеренное сопротивление петли «фаза-нуль» соответствует нормам ПУЭ, п.1.7.79;</li>  	<li>Работоспособность автоматических выключателей проверена и соответствует требованием завода-изготовителя, ПУЭ-7 п.1.8.37(3), 1.8.39(4);</li>  	<li>УЗО соответствует требованиям ГОСТ Р53312-2019, ПУЭ, ПТЭЭП .</li>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-elektroenergetiki/ooo-resurs-trans/</link>
            <category>Объекты электроэнергетики</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Измерение и испытание электрооборудования </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/10f/10f170974861e69458eeab96bdd9dd0a.jpg" />
                <figcaption>Измерение и испытание электрооборудования </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ООО «Ресурс транс» - РесурсТранс оказывает услуги аутсорсинга автотранспортных цехов крупных промышленных предприятий, а также транспортные услуги по всей территории РФ.  </p>  <h2>Этапы проведения эксплуатационных испытаний электрооборудования</h2>  <ul>  	<li>Проверки наличия цепи между заземленными установками и элементами заземленной установки;</li>  	<li>Проверки сопротивления изоляции проводов, кабелей и обмоток электрических машин;</li>  	<li>Проверки согласования параметров цепи «фаза-нуль» с характеристиками аппаратов защиты и непрерывности защитных проводников;</li>  	<li>Проверки автоматических выключателей напряжением до 1000 В;</li>  	<li>Проверки сопротивления заземлителей и заземляющих устройств;</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <ul>  	<li>Проверена целостность и прочность проводников заземления и зануления, переходные контакты их соединений, болтовые соединения проверены на затяжку, сварные-ударом молотка.Сопротивление переходных контактов выше нормы. Не заземлено оборудование. Величина измеренного переходного сопротивления прочив контактов заземляющих и нулевых проводников, элементов электрооборудования соответствует нормам ПУЭ и ПТЭЭП.;</li>  	<li>Сопротивление изоляции электроустановки (проводов, кабелей, электрооборудования) соответствует требованием ПУЭ-7 п.1.8.37, ПТЭЭП Приложение 3 п.28.1, ГОСТ Р 50571.16-99 п.612.3.;</li>  	<li>Измеренное сопротивление петли «фаза-нуль» соответствует нормам ПУЭ, п.1.7.79;</li>  	<li>Работоспособность автоматических выключателей проверена и соответствует требованием завода-изготовителя, ПУЭ-7 п.1.8.37(3), 1.8.39(4;</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obekty-elektroenergetiki/ooo-giperglobus/</link>
            <category>Объекты электроэнергетики</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Эксплуатационные испытания электрооборудования </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/920/920e146dfe1342b619bf252fa557d3c1.jpg" />
                <figcaption>Эксплуатационные испытания электрооборудования </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ООО «Гиперглобус» - международная сеть гипермаркетов.  </p>  <h2>Этапы проведения эксплуатационных испытаний электрооборудования</h2>  <ul>  	<li>Визуальный осмотр соответствия электроустановок требованиям ПУЭ;</li>  	<li>Проверка наличия цепи между заземленной электроустановкой и элементами заземленной установки;</li>  	<li>Измерения сопротивления изоляции кабельных линий, обмоток оборудования;</li>  	<li>Измерения сопротивления цепей;</li>  	<li>Проверка отключающей способности защитных устройств;</li>  	<li>Измерение сопротивления заземлителей электроустановок связи.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  	<li>По итогам визуального осмотра замечания и несоответствия не выявлены;</li>  	<li>Сопротивление переходных контактов выше нормы, не заземлено оборудование, величина измеренного переходного сопротивления прочих контактов заземляющих и нулевых проводников, элементов электрооборудования соответствует нормам ПУЭ и ПТЭЭП;</li>  	<li>Сопротивление изоляции соответствует требованиям ПУЭ п. 1.8.37 п.п. 2;</li>  	<li>Измеренное сопротивление петли фаза-нуль соответствует нормам ПУЭ п. 1.7.79;</li>  	<li>УЗО соответствует требованиям ГОСТ Р 50807-95. ГОСТ Р 500030.2-99;</li>  	<li>Сопротивления заземлителей электроустановок связи соответствует нормативным требованиям и требованиям ПУЭ.</li>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/zao-vostokmontazhmekhanizatsiya-proverka-effektivnosti-raboty-ventilyatsionnykh-sistem/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проверка эффективности работы вентиляционных систем</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/b9a/b9adf0cb993ff29386f6933cf484f8f1.jpeg" />
                <figcaption>Проверка эффективности работы вентиляционных систем</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ЗАО «ВОСТОКМОНТАЖМЕХАНИЗАЦИЯ» -  подразделение треста «Востокметаллургмонтаж» для обеспечения строительно-монтажных работ на промышленных объектах региона мощной грузоподъемной техникой и транспортом, способным к перемещению тяжеловесных и особо крупных грузов.  </p>  <h2>Этапы проверки эффективности работ вентиляции</h2>  <ul>  	<li>Измерение на теплой стоянке автомашин</li>  	<li>Измерение в ремонтных зонах</li>  	<li>Измерение на мойке автомобилей</li>  	<li>Измерение в гараже для автомобилей</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>В результате произведенных аэродинамических испытаний вентиляционных систем и аналитических расчетов выявлено следующее:</p>  <ul>  <li>Все испытанные системы пригодны к эксплуатации (выявленные недостатки несущественны и указаны в дефектной ведомости.</li>  <li>Вентиляционные системы в обслуживаемых помещениях создают воздухообмен, соответствующий нормативному воздухообмену.</li>  <li>Воздушный баланс в обслуживаемых помещениях обеспечивается обследованными приточными и вытяжными вентиляционными системами, воздушными завесами.</li>  <li>Вентиляционные системы достаточно герметичны и обеспечивают подачу и удаление воздуха в обслуживаемых помещениях в соответствии с нормативными требованиями СП 73.13330-2016 «Внутренние санитарно-технические системы зданий».</li>  </ul>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/ao-transneft-diaskan-proverka-effektivnosti-ventilyatsii/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проверка эффективности вентиляции</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/d3d/d3d15c6eaab19a01e0d43763bfa9a46e.jpg" />
                <figcaption>Проверка эффективности вентиляции</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	АО «Транснефть – Диаскан» - обеспечивает безопасную эксплуатацию магистральных нефтепроводов и нефтепродуктопроводов России.  </p>  <h2>Этапы проверки эффективности работы вентиляции</h2>  <p>Индивидуальное испытание оборудования проведено по следующим параметрам</p>  <ul>  <li>Барометрическое давление окружающей воздушной среды, B, кПа</li>  <li>Температура перемещаемого воздуха, t, оС</li>  <li>Относительная влажность приточного воздуха, φ, %</li>  <li>Относительная влажность удаляемого воздуха, φ, %</li>  <li>Динамическое давление потока воздуха в точке мерного сечения, Pd1, кПа</li>  <li>Статическое давление воздуха в точке мерного сечения, Ps1, кПа</li>  <li>Скорость движения воздуха, ui, м/с</li>  <li>Сила тока, I, А</li>  <li>Напряжение, U, В</li>  <li>Соответствие фактического исполнения систем вентиляции проекту</li>  <li>Распределение объемов воздуха и напоры по отдельным ответвлениям воздуховодов</li>  <li>Температура обратной сетевой воды калориферов при расчетном расходе и температуре сетевой воды в подающем трубопроводе, соответствующей температурному графику</li>  <li>Температура и влажность воздуха до и после увлажнительных камер</li>  <li>Наличие подсосов или утечек воздуха в отдельных элементах установки</li>  </ul>  <p>Результаты испытания:</p>  <ul>  <li>Испытанное оборудование соответствует проектным данным</li>  <li>Производительность вентиляторов испытанного оборудования соответствует техническим характеристикам, представленным в проектных материалах</li>  <li>Фактическая мощность электродвигателей испытанного оборудования соответствует про-ектным характеристикам</li>  <li>Распределение объемов воздуха по помещениям соответствует проектным значениям</li>  <li>Фактическая влажность приточного и удаляемого воздуха находиться в пределах значений, установленных СанПиН 1.2.3685-21</li>  <li>Подсосы и утечки воздуха, в испытанном оборудовании, не обнаружены</li>  <li>Температура сетевой воды соответствует температурному графику</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Дефекты вентиляционных систем:  Приточная установка ТК 1.1; Вытяжная установка РК 1.1; Приточная установка ТК 2.1; Вытяжная установка РК 2.1; Вытяжная установка РК 2.2; Вытяжная установка РК 2.3; Приточная установка ТК 3.1; Вытяжная установка РК 3.1; Вытяжная установка РК 4.1, резерв 4.2; Вытяжная установка РК 5.1; Вытяжная установка РК 5.2; Вытяжная установка РК 7.1; Вытяжная установка РК 8.1; Вытяжная установка РК 9.1; Калориферная установка KIK 8; Воздухосушитель IK 1; Установка циркуляции KIK 1; Установка циркуляции KIK 2; Установка циркуляции KIK 3; Установка циркуляции KIK 4; Установка циркуляции KIK 5; Установка циркуляции KIK 6; Установка циркуляции KIK 7; Установка циркуляции KIK 9.1; Установка циркуляции KIK 9.2 в ходе проведенных испытаний не обнаружены.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/zao-uralbroyler/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проверка эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции и ламинарных шкафов  </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/2f3/2f33141fd9785944b404c2ea5ad999eb.jpg" />
                <figcaption>Проверка эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции и ламинарных шкафов  </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ЗАО «Уралбройлер» - С 2001 года реализует свою деятельность по трем основным направлениям: мясное птицеводство, свиноводство и мясопереработка. «Уралбройлер» включает в себя птицефабрики Челябинской области  </p>  <h2>Этапы проверки эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции и ламинарных шкафов </h2>  <ul>  	<li>Измерение Термоанемометром VT110;</li>  	<li>Измерение Термогигрометром Ива-6 А;</li>  	<li>Измерение Рулеткой;</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Измеренные показатели приточно-вытяжной вентиляции и ламинарных шкафов в помещениях объекта: «Челябинская обл., Аргаяшский муниципальный р-н, п.Ишалино, птицефабрика, производственная лаборатория» соответствуют требованиям СН 535-81 «Инструкция по проектированию санитарно-эпидемиологических стан-ций», ГН 2.2.5.686-98 Предельно-допустимые концентрации (ПДК) вредных веществ в воздухе рабочей зоны.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/saint-gobain-zao-zavod-minplita/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проверка эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции ГПК </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/5ef/5ef258928a208835f5c323fdd3e1a9dd.jpg" />
                <figcaption>Проверка эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции ГПК </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 Saint-Gobain - Международная группа компаний, специализирующая на производстве и продаже строительных материалов.  </p>  <h2>Этапы проверки эффективности работы приточно-вытяжной вентиляции ГПК</h2>  <ul>  	<li>Измерение Термоанемометром VT110;</li>  	<li>Измерение Термогигрометром Ива-6 А;</li>  	<li>Измерение Рулеткой;</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Измеренные показатели вентиляционной системы на производственном объекте, расположенном по адресу Челябинская область, Сосновский район, деревня Таловка, соответствуют требованиям СНиП 41-01-2003. Обследованию подвергались отопление, вентиляция, система кондиционирования, за исключением вентсистем по позициям под номерами 2, 4, 7, 32.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/vnutrennie-inzhenernye-sistemy/ooo-promlit/</link>
            <category>Внутренние инженерные системы</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Проверка эффективности работы вытяжной вентиляции </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/a33/a338ea7d94a3a9c613a489abe52b5a9c.jpg" />
                <figcaption>Проверка эффективности работы вытяжной вентиляции </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <p>  	 ООО «Промлит» - завод промышленного литья. Является одним из самых современных и крупных литейных производств в России.  </p>  <h2>Этапы технического аудита инженерных систем</h2>  <ul>  	<li>Измерение Термоанемометром VT110;</li>  	<li>ЗамерыТермогигрометром Ива-6 А;</li>  	<li>Обмеры Рулеткой.</li>  </ul>  <h2>Итог работы</h2>  <p>Измеренные показатели вытяжной вентиляции цеха чугунного и стального литья объекта, расположенного в городе Касли Челябинской области, соответствуют требованиям «Санитарных правил для литейного производства (заводов, цехов, участков)», утвержденных решением Главного государственного санитарного врача СССР от 23 июля 1990 года №5183-90.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/ekspertizy-inzhenernykh-obektov/pervomayskoe-obsledovanie-dorog/</link>
            <category>Экспертизы инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Инженерно-техническая экспертиза </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/ed1/ed1ae7751dec6efe790dea49f6024316.jpg" />
                <figcaption>Инженерно-техническая экспертиза </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Требования к проведению работ</h2>  <p>Согласно нормативных документов, подрядчик выполняет работы по уборке и содержанию дорог в соответствии с перечнем технологических операций и видов работ, проводимых при зимней уборки дорог, с применением машин и механизмов, и другого оборудования, позволяющим выполнить работы с надлежащим качеством и с привлечением квалифицированных трудовых ресурсов.  Основной задачей зимней уборки улично-дорожной сети является обеспечение такого состояния дорог, при котором достигается беспрепятственность работы городского транспорта, безопасное движение пешеходов и транспортных средств. Важнейшим условием качественного выполнения работ является их своевременность. Технология производства основных операций зимней уборки городских дорог основана на комплексном применении средств механизации и противогололедных материалов, что является наиболее эффективным и рациональным в условиях интенсивного транспортного движения. Противогололедные материалы при снегоочистке препятствуют процессу уплотнения и прикатывания свежевыпавшего снега, а при возникновении снежно-ледяных образований снижают смерзаемость льда с поверхностью дорожного покрытия</p>    <h2>Итог работ</h2>  <p>Дорожное полотно и тротуары из асфальтобетонного покрытия должны быть очищены от снега и наледи полностью, после чего должны быть обработаны противогололедными материалами подрядчика. Обочина дорожного полотна очищается от снега и наледи таким образом, чтобы от границы дорожного полотна, обочина находилась в очищенном от снега и наледи состояние не менее 0,5 метра. Не допускается формирование снежных валов. Выполненные работы соответствуют требованиям указанных в техническом задании муниципального контракта № 18.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/ekspertizy-inzhenernykh-obektov/sudebnaya-ekspertiza-elektroshchitovoy-zhilogo-doma/</link>
            <category>Экспертизы инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Судебная экспертиза</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/41a/41a6acf13827a66357c90579e24277b0.JPG" />
                <figcaption>Судебная экспертиза</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Состав работ</h2>  <ul>  	<li>Подготовительные работы включают ознакомление с объектом обследования, схемой жилого дома, документацией по эксплуатации и имевшим место ремонтам, перепланировкам и реконструкции, результатами предыдущих обследований.</li>  	<li>Визуальное обследование осуществляется для предварительной оценки технического состояния силовой и осветительной части электрооборудования дома по внешним признакам и определения необходимости проведения детального инструментального исследования. Основой предварительного обследования электропроводки здания или сооружения является осмотр отдельных конструкций с применением измерительных и вспомогательных технических средств – мультиметра, токоизмерительных клещей. Выявляются и фиксируются видимые дефекты и повреждения, проводятся контрольные замеры, составляется описание дефектных участков. По результатам осмотра разрабатываются схемы и ведомости дефектов, повреждений с фиксацией характера, мест обнаружения.</li>  	<li>Детальное инженерное обследование с учетом поставленных задач, полноты проектно-технической документации, характера и степени повреждений. Исследования могут быть полными или выборочными.</li>  </ul>  <h2>Возможные причины</h2>  <p>  Существует ряд объективных и субъективных причин природного, аварийного, техногенного характера для появления скачков напряжения в электрических сетях. Ниже постараемся перечислить основные:  <ul>  <li><b>1 причина появления «скачка напряжения»</b> — одновременное отключение мощных бытовых приборов<br>    Современная квартира насыщена бытовыми электрическими приборами высокой мощности. В домах со старой проводкой это особенно опасно. Проблема, хоть и в меньшей степени, актуальна также и для новостроек. Часто бывает, что электропроводка не рассчитана на включение мощных приборов по той причине, что весь дом подключен к старым сетям. На практике происходит следующее. Когда в квартире включается сразу несколько мощных потребителей, происходит падение напряжения в электросети. При резком отключении одного или нескольких приборов, появляется резкий скачок напряжения. Если проводка исправна, никакая опасность приборам не грозит.</li>    <li><b>2 причина появления «скачка напряжения»</b> — нестабильность в работе трансформаторной подстанции<br>    Большая доля эксплуатируемых сегодня трансформаторных подстанций, или ТП, осуществляющих электроснабжение в распределительных и транспортирующих сетях, была введена в строй несколько десятков лет назад. Электрооборудование, установленное на старых ТП, имеет значительный износ. Кроме того, многие ТП работают с большой перегрузкой ввиду увеличения количества потребителей. В результате случаются сбои в работе оборудования, приводящие к возникновению скачков напряжения, малых по своей амплитуде. Согласно схеме подключения дома №16 по ул. 9 Мая к электрическим сетям «МРСК Урала» от ТП 5675, по данному фидеру подключено несколько домов. Если бы скачок напряжения произошел в связи с нестабильностью в работе ТП, то аналогичная ситуация произошла и в других домах, подключенных к той же ТП.</li>    <li><b>3 причина появления «скачков напряжения»</b> — аварии в передающих электрических сетях<br>    Сотни тысяч километров линий электропередач окутывают города и поселки. К каждому дому и участку подходит ветка электроснабжения. Линии, построенные десятки лет назад, стареют и изнашиваются. Как следствие, сохраняется высокая вероятность обрывов и замыкания. Такие аварии могут спровоцировать большие скачки электрического напряжения, несущие массовое повреждение подключенной бытовой техники в большом количестве квартир или, что вероятнее, полное отключение электричества в доме. </li>    <li><b>4 причина появления «скачков напряжения»</b> — значительная перегрузка сети<br>    В настоящее время возрастает потребление электроэнергии. Преимущественно, это связано со строительством новых крупных зданий на месте снесенных небольших. Так, где раньше был десяток квартир, появляется сотня. Возрастают мощность и количество эксплуатируемых приборов. Взглянув на фасад современно многоквартирного 9-этажного дома, нередко можно насчитать 200 и более сплит-систем. А это дополнительные 400 кВт мощности. Если прибавить к этому хотя бы сотню микроволновых печей, столько же электрических калориферов, стиральных машин и электронагревателей воды, набирается значительная суммарная мощность, потребляемая всеми жильцами дома. </li>    <li><b>5 причина появления «скачков напряжения»</b> — плохое качество монтажа и материалов электрической разводки.<br>    Если какой-либо потребитель в электрической цепи не работает, причина может крыться в плохом контакте. Проблема возникает из-за недостаточной квалификации электриков или неудовлетворительного качества контактных элементов, электроустановочных изделий. В нашем случае был выявлен ряд нарушений в монтаже электропроводки, связанных с плохим контактом. </li>    <li><b>6 причина появления «скачков напряжения»</b> — попадание молнии в линии передач<br>    Самая эффектная и мощная причина, порождающая гигантские перенапряжения и скачки, – попадание молнии в линии электропередач и опоры. Хоть современные линии и имеют защиту от молнии, однако, полностью избежать появления больших импульсов в сети удается далеко не всегда. Мощные разряды молнии порождают большое перенапряжение, которое распространяется вдоль линии передач и может дойти до конечного потребителя. И пусть импульс от удара молнии длится сотые или даже тысячные доли секунды, бешеной энергии в тысячи вольт достаточно для нанесения крупного ущерба работающему в момент удара электрооборудованию. Поскольку в нашем случае скачок напряжения произошел зимой 24 января 2019, данное явление исключается. </li>    <li><b>7 причина появления «скачков напряжения»</b> — обрыв или плохой контакт «нуля»<br>    Это наиболее частый и опасный вид аварии, вызывающий большое перенапряжение. Ежегодно тысячи граждан несут ущерб по причине обычного обрыва «нуля». В подобной ситуации в результате порыва может появиться напряжения на нулевом контакте во всех розетках дома. Электрические приборы, включенные в розетки, неизбежно перегорают. При этом сгорают даже выключенные с помощью дистанционного пульта устройства. Причина – ослабление контакта на нулевой фазе в общем коммутационном щитке дома. При обрыве нуля в розетке может появиться 380В. Чтобы понять, как это происходит, представим обычную схему подключения квартир в многоквартирном жилом доме. Именно такая имела место в доме по улице 9 Мая. Так как нагрузка по фазам должна разделяться равномерно, все квартиры подключены на разные фазы, при этом в каждой из трех квартир общий ноль. В трехфазной сети напряжение между фазами составляет 380В, а между фазой и нулем – 220В. По такой схеме напряжение сети в квартирах составляет 220В, и в эту же электросеть параллельно подключаются электроприборы, а ток протекает от фазы к нулю.</li>  </ul>  Объяснение данного явления: на схеме представлено подключение трех квартир. Т.к. нагрузка по фазам должна разделяться равномерно, все квартиры подключены на разные фазы, при этом во всех трех квартирах общий ноль. В трехфазной сети напряжение между фазами составляет 380 Вольт, а напряжение между фазой и нулем — 220 Вольт, соответственно при данной схеме в каждой из квартир напряжение сети составляет 220 Вольт и в эту сеть параллельно подключаются электроприборы, ток при этом протекает от фазы к нулю.</p>    <h2>Вывод</h2>  <p>Причиной появления перенапряжения в квартире №23 дома №16 по улице 9 Мая г. Челябинска с возникновением последствий в виде перегорания бытовой техники явилось отгорание из-за плохого контакта нулевого провода в электрощитовой дома, находящейся в подвальном помещении второго подъезда.  </p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/ekspertizy-inzhenernykh-obektov/ispytaniya-vitrazhnoy-sistemy/</link>
            <category>Экспертизы инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Инженерно-техническая экспертиза </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/630/6303184c46044f1c04e7f47c0f02f2ec.JPG" />
                <figcaption>Инженерно-техническая экспертиза </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель работ</h2>  <ul>  <li>Определить стойкость конструкции витражной системы «Alutech ALT100» к механическому удару мягким телом некомпактной формы с определенной высоты</li>  <li>Проверить на прочность конструкцию витражной системы «Alutech ALT100» под воздействием горизонтальных нагрузок на поручни</li>  <li>Определить стойкость конструкции витражной системы «Alutech C43» к механическому удару мягким телом некомпактной формы с определенной высоты</li>  <li>Проверить на прочность конструкцию витражной системы «Alutech C43» под воздействием горизонтальных нагрузок на поручни</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <li>В соответствии с п. 14.8 СТО 82934070-001-2018 испытуемый образец конструкции витражной системы «Alutech ALT100» выдержал испытания: образец остался не разрушенным, не произошло разрушение целостности каркаса, сквозных отверстий нет, триплекс 4.4.2 (СМ2) остался в образце</li>  <li>В результате испытаний образца-макета витражной системы «Alutech ALT100» по проверке прочности поручня балконного ограждения путем прикладывания точечной горизонтальной нагрузки 0,675 кН к каждому ригелю в середине пролета, остаточные деформации, трещины, разрывы соединений конструкции и нарушения целостности конструкции макета отсутствуют</li>  <li>В соответствии с п. 14.8 СТО 82934070-001-2018 испытуемый образец конструкции витражной системы «Alutech C43» выдержал испытания: образец остался не разрушенным, не произошло разрушение целостности каркаса, сквозных отверстий нет, триплекс 4.4.2 (СМ2) остался в образце</li>  <li>В результате испытаний образца-макета витражной системы «Alutech C43» по проверке прочности поручня балконного ограждения путем прикладывания точечной горизонтальной нагрузки 0,675 кН к каждому ригелю в середине пролета, остаточные деформации, трещины, разрывы соединений конструкции и нарушения целостности конструкции макета отсутствуют</li>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/ekspertizy-inzhenernykh-obektov/krytyy-ledovyy-katok-na-270-zritelskikh-mest/</link>
            <category>Экспертизы инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Инженерно-техническая экспертиза </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/3a4/3a43cbeacccb857702e0d7a7815618d7.jpg" />
                <figcaption>Инженерно-техническая экспертиза </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Цель работы</h2>  <p>Работы по обследованию системы вентиляции и кондиционирования на объекте «Крытый ледовый каток на 270 зрительских мест», расположенного по адресу: г. Кыштым, ул.Ленина, 52А, выполняются с целью ответов на следующие вопросы:</p>  <ul>  <li>Соответствие оборудования, установленного Поставщиком требованиям Договора, с учетом всех дополнений и изменений</li>  <li>Соответствие оборудования, установленного Поставщиком требованиям изначального Технического задания Заказчика. Корректность согласования замены Проектировщиком</li>  <li>Перечень обязательств Поставщика в части проведения шеф-монтажных, пуско-наладочных работ, вводу Комплекса в эксплуатацию и проведению приемо-сдаточных испытаний</li>  <li>Находится ли поставка наружных блоков охлаждения в зоне ответственности Поставщика в рамках поставки по данному Договору</li>  <li>Определение работоспособности системы вентиляции.</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <li>Оборудование, установленное Поставщиком, соответствует требованиям Договора, с учетом всех дополнений и изменений. В части воздухонагревателей полное соответствие установить не представляется возможным в виду неоднозначного требования Технического задания, однако, проектно-сметной документации данное техническое решение соответствует</li>  <li>Оборудование, установленное Поставщиком, не полностью соответствует требованиям изначального Технического задания. При согласовании изменений в проекте, Проектировщиком упущены многие требования изначального Технического задания. При этом, Поставщик фактически обеспечил их выполнение, не смотря на отсутствие данных требований. Существенным расхождением является лишь отсутствие блоков рекуперации и осушения в секторе ПВ3 (ПВ2 по измененному проекту), что в виду отсутствия обоснования (соответствующего Технического решения) является упущением Проектировщика, согласовавшего данное отклонение</li>  <li>В обязательства Поставщика входит только проведение пуско-наладочных работ оборудования и обучение двух человек эксплуатирующей организации. Обязательства по проведению шеф-монтажных работ, вводу Комплекса в эксплуатацию и проведению приемосдаточных испытаний у Поставщика отсутствуют. Тем не менее, порядок приемки Комплекса в части работоспособности не определен документацией. Рекомендуется утверждение Заказчиком и Поставщиком программы приемо-сдаточных испытаний и определение результатов таких испытаний в качестве критерия приемки Комплекса по работоспособности</li>  <li>Заказчиком согласовано, что поставка и монтаж наружных блоков охлаждения являются дополнительными к основному объему поставки и работ по Договору. Таким образом Заказчиком самостоятельно подтверждено, что поставка наружных блоков охлаждения не находилась в зоне ответственности Поставщика в рамках поставки по данному Договору</li>  <li>В ходе проведения обследования, работоспособность системы вентиляции подтверждена в зимнем режиме. Подтверждение работоспособности системы вентиляции в летнем режиме требует отдельного обследования в условиях соответствующих климатических условий. Определение характеристик воздушного потока требует специализированных испытаний в летнем и зимнем режимах</li>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/ekspertizy-inzhenernykh-obektov/ooo-partner-plyus-/</link>
            <category>Экспертизы инженерных объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Инженерно-техническое обследование </h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/c74/c740388cfb7391bbd81781624b4a8616.jpg" />
                <figcaption>Инженерно-техническое обследование </figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h2>Этапы проведения работ</h2>  <p>Работы проводились поэтапно. Процедура включала:Работы проводились поэтапно. Процедура включала</p>  <ul>  <li>Ознакомление с проектной, исполнительно-технической документацией по ранее проведенным строительно-монтажным работам на блочной котельной</li>  <li>Внешний осмотр здания котельной, наружных сетей газо-, топливо-, тепло-, электроснабжение, канализации</li>  <li>Поузловое обследование котлов, горелочных устройств с подводом основного и резервного топлива. Исследование насосного и другого теплотехнического оборудования, установок докотловой обработки воды</li>  <li>Обследование средств автоматизации котельной – шкафов управления технологическим и общекотельным оборудованием, приборов автоматики и защиты котлов, горелочных устройств</li>  <li>Составление технического отчета и заключения для проведения следующих этапов строительно-монтажных и пусконаладочных работ</li>  </ul>  <h2>Итог работ</h2>  <li>Не закончен монтаж обвязки теплообменников системы горячего водоснабжения согласно рабочей документации «013-2-400» в части разделов ТМ, ЭМ, АК. В частности, не установлены контрольно-измерительные прибор с трехходовыми вентилями, нет изоляции в соответствии с ведомостью теплоизоляционных конструкций по проекту, не подведены сети электроснабжения и автоматизации</li>  <li>На трубопроводах хозяйственно-бытового водоснабжения также отсутствуют приборы КИПиА</li>  <li>Не закончен монтаж системы химводоподготовки. Отсутствуют дренажные шланги, не подключен солевой бак. В помещении котельной отсутствует соле-вой бак второй колонны ХВП. Нет подключения комплекса пропорционального дозирования системы химводоподготовки</li>  <li>Необходимо произвести очередную поверку всех манометров установленных на теплотехническом, газовом оборудовании</li>  <li>Произвести поверку газосигнализаторов установленных в помещении котельной</li>  <li>Необходимо заглушить приемные штуцера на дренажных трубопроводах</li>  <li>Установленные тягонапоромеры за котлами не подключены к газоходам кот-лов</li>  <li>Погружной термобаллон  термостата  котла не погружен в гильзы котлов ( номер по проекту TSA 2a-1), а также не обнаружен монтаж датчика температуры  TE 1a-1 (по проекту), нет кабельных трасс под эти датчики</li>  <li>Трубопроводы температура нагрева которых превышает 450С должны быть покрыты тепловой изоляцией ( согласно проекта 013-2-400 ТМ указания по монтажу). В связи с этим, теплоизоляция контура обогрева линии жидкого топлива не предусмотренная проектом и имеющая температуру 105/800С должна быть изолирована, рекомендуется заизолировать</li>  <li>Согласно общим указаниям проекта 013-2-400 ГСВ пункт 5 « Для коммерческого учета потребления газа до ГРУ устанавливается коммерческий узел учета расхода природного газа на базе ротационного счетчика RVG G169 Ду80». Счетчик установлен. Согласно спецификации этого же проекта 013-2-400ГСВ.С  позиция 5 « Измерительный  комплекс с корректора ЕК-270….. .». Корректор отсутствует</li>  <li>Отсутствует технологическое присоединение внутренних и наружных трубопроводов теплоснабжения, газоснабжение, электроснабжения, водоснабжение, контура ГВС, линии резервного топлива, трубопроводов бытовой и производственной канализации</li>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/portfolio/obsledovaniya-tekhnicheskikh-obektov/obsledovanie-zdaniya-detskiy-sad/</link>
            <category>Обследования технических объектов</category>       

            <pubDate>Tue, 21 Jun 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Обследование здания - Детский Сад</h1>
            <figure>
                <img src="https://revenuetech.ru/upload/iblock/2c9/ds-tselinnoe-kartinka.png" />
                <figcaption>Обследование здания - Детский Сад</figcaption>
            </figure>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/portfolio/">Портфолио</a>
                        </menu>
            </header>
           <h3>Цель обследования здания</h3>  <p>Цели обследования здания:</p>  <ul>  <li>сбор исходных данных;</li>  <li>визуально-измерительный контроль;</li>  <li>натурное освидетельствование конструкций с обнаружением и фотофиксацией тов, повреждений и отклонений элементов;</li>  <li>составление ведомостей дефектов;</li>  <li>подготовка заключения о техническом состоянии;</li>  <li>выдача рекомендаций по устранению дефектов и повреждений.</li>  </ul>    <h3>Итоги обследования здания</h3>  <p>На основании результатов проведѐнного комплексного обследования здания детского сада, принадлежащей МБДОУ ''Целинный ДС'', учитывая степень влияния и категорию опасности установленных дефектов и повреждений, можно сделать выводы, что здание находится в ограниченно-работоспособном техническом состоянии.  Техническое состояние отдельных конструкций здания оценено следующим образом:</p>  <ul>  <li>ввиду отсутствия характерных трещин, перекосов частей здания, разломов стен и прочих повреждений и деформаций можно сделать выводы, что грунтовое основание и фундаменты находятся в работоспособном состоянии;</li>  <li>стены – ограниченно-работоспособное;</li>  <li>перекрытия – работоспособное;</li>  <li> покрытие – работоспособное;</li>  <li>кровля – ограниченно-работоспособное;</li>  <li> крыльца – ограниченно-работоспособное;</li>  <li> приямки – ограниченно-работоспособное.</li>  </ul>  <p>Несущая способность здания обеспечена. Условия прочности и устойчивости для строительных конструкций выполняются.  Расчѐт безопасного остаточного ресурса здания представлен в приложении И ящего заключения. Безопасный остаточный ресурс составил 16 лет.   Дальнейшая безаварийная эксплуатация здания допускается при условии ния мероприятий по восстановлению конструкций, указанных в п.5.2, не позднее 2024г.  Срок безопасной эксплуатации здания продлевается в пределах рассчитанного опасного остаточного ресурса на 10 лет – до "06" апреля 2032г. Не позднее истечения установленного срока безопасной эксплуатации, т.е. не позднее "06" апреля 2032г., провести очередное   обследование [7, п.4.3].</p>    <h3>Выводы по обследованию здания</h3>  <p> Дефектов и повреждений, представляющих непосредственную опасность разрушения несущих конструкций, не обнаружено.</p>  <p> Выявленные дефекты и повреждения подлежат устранению в пределах остаточного (расчѐтного) ресурса и не угрожают безаварийной эксплуатации здания.</p>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item></channel>
</rss>