<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
    <channel>
		<title>Экспертные статьи центра технического аудита</title>
		<link>https://revenuetech.ru/articles/</link>
		<description>В этом разделе вы можете найти полезную информацию об оказываемых нами услугах, а так же найти ответы на интересующие вас технические вопросы. Все статьи написаны нашим инженерным отделом для того, чтобы Вы ознакомились с различными техническими нюансами.</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Tue, 21 Jun 22 09:58:02 +0000</pubDate>
		<turbo:analytics type="Yandex" id="83471803"></turbo:analytics><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/tekhnologicheskiy-audit/</link>
               

            <pubDate>Wed, 25 May 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Технологический аудит</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Что такое технологический аудит</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Что такое ценовой аудит</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Случаи проведения технологического и ценового аудита</a></li>     <li><a href="#paragraf-4">Технологический аудит инвестиционных процессов</a></li>     <li><a href="#paragraf-5">Задачи, решаемые проведением аудита</a></li>     <li><a href="#paragraf-6">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Что такое технологический аудит</h2>    <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnologicheskiy-audit/">Технологический аудит</a> – это процедура, отражающая весь потенциал организации, предприятия в Москве. Аудит технологического процесса позволяет выявить его недостатки и сформировать способы их устранения. В результате проведения процедуры выявляется спектр решений для совершенствования процессов.</blockquote>    <h2 id="paragraf-2">Что такое ценовой аудит</h2>    <p><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnologicheskiy-audit/">Ценовой аудит</a> – это оценка стоимости объекта технологического аудита в Москве. Процедура проводится на базе проведенной технологической экспертизы. Эта проверка позволяет обосновать все инженерные и технические решения, принимаемые на предприятии. Также ценовой аудит позволяет определить стоимость объекта с учетом полученных при технологическом аудите данных.</p>    <h2 id="paragraf-3">Случаи проведения технологического и ценового аудита</h2>    <p>Основными предпосылками к проведению технологического и ценового аудита в Москве являются:</p>  <ul>  <li>контроль уровня расходов ресурсов;</li>  <li>предварительная проверка показателей объекта (соответствие проектных показателей действительным);</li>  <li>уточнение целесообразности инвестиций.</li>  </ul>    <h2 id="paragraf-4"><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnologicheskiy-audit/">Технологический аудит</a> инвестиционных процессов</h2>  <p>Под техаудитом инвестиционных процессов подразумевается комплексная проверка проектов, включающая в себя:</p>  <ul>  <li>достоверность эффективности реализации проекта;</li>  <li>уточнение соотношения стоимости и конструктивных решений проекта в актуальных на момент строительства показателях;</li>  <li>проверка документации;</li>  <li>сверка затрат на реализацию проекта;</li>  <li>выявление соответствий проектных и действительных показателей.</li>  </ul>  <p>Инвестиционно-технологический аудит позволяет более эффективно использовать средства и ресурсы, повысить эффективные показатели предприятия, а также снизить стоимость строительства, реконструкции или ремонтных работ объекта.</p>    <h2 id="paragraf-5">Задачи, решаемые проведением аудита в Москве</h2>  <p>Технологический аудит производства, оборудования и предприятия позволяет решить главную задачу каждого объекта: сократить нерациональные траты на обеспечение объекта, а также выявить неэффективные технологические решения, существующие на объекте.</p>    <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-6">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/praktika-primeneniya-tekhnicheskogo-audita/</link>
               

            <pubDate>Fri, 20 May 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Практика применения технического аудита при управлении инженерными объектами</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Когда нужен технический аудит</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Какие проблемы решает технический аудит</a></li>         <ul>              <li><a href="#paragraf-2-1">Предпроектная стадия</li>              <li><a href="#paragraf-2-2">Стадия реализации</li>              <li><a href="#paragraf-2-3">Стадия Ввода в эксплуатацию</li>              <li><a href="#paragraf-2-4">Во время эксплуатации</li>         </ul>     <li><a href="#paragraf-3">Технический аудит от revenuetech.ru</a></li>     <li><a href="#paragraf-4">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Когда нужен технический аудит</h2>  <p>Любой инженерный объект или сооружение  в Москве требует должного обслуживания для наиболее эффективных показателей работы, а также требует своевременного ремонта и реконструкций. Для того, чтобы определить в какой конкретно ситуации требуется что-то предпринять, нужно изучить состояние объекта и его отдельных частей. При управлении инженерным объектом требуется четко понимать, какие вложения необходимы для дальнейшей перспективной его эксплуатации. Наша практическая деятельность позволяет сформировать мнение о необходимости этой проверки. Список ситуаций актуальных для проведения технического аудита достаточно обширный, поскольку эта экспертиза действительно помогает решить возникшие на инженерном объекте проблемы в долгосрочной перспективе. Случаями, в которых необходимо провести <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технический аудит инженерного объекта или сооружения</a>, являются:</p>  <ul>         <li>необходимость оценки технического состояния оборудования;</li>         <li>выявление фактического состояния объекта, здания или сооружения (уровень износа);</li>         <li>покупка здания перед проведением ремонтных работ;</li>         <li>покупка недостроенного здания;</li>         <li>для определения причин некачественной работы или приостановлении деятельности (работы) отдельных инженерных систем;</li>         <li>по истечении срока до повторного обследования;</li>         <li>в случае желания сократить затраты на эксплуатацию объекта, его ремонт, обслуживание и др.</li>  </ul>    <h2 id="paragraf-2">Какие проблемы решает технический аудит</h2>  <p>Инженерные объекты и сооружения требуют не только качественного монтажа, обслуживания и обеспечения, но и различных проверок и экспертиз на протяжении всей их жизнедеятельности. Объекты и сооружения классифицируются по некоторым показателям: назначению (промышленные, транспортные, гидротехнические и др.), размеру (малые, средние, крупные), геометрической форме (площадные, точечные, линейные), сложности, месту создания и по точности конструктивных особенностей (технической точности, повышенной точности и прецизионные). Исходя из классификации, можно выявить некоторые индивидуальные сложности в эксплуатации инженерного сооружения или объекта. </p>    <h3 id="paragraf-2-1">Предпроектная стадия</h3>  <p>Проблемы с инженерным объектом могут наступить на любой стадии его жизненного цикла, даже на предпроектной (стадия, на которой не существует ни самого объекта, ни проектной документации). Как показывает практика, при цифровом проектировании создаваемого объекта и формировании проектной документации, затруднения и задачи, требующие особенной внимательности, связаны с расчетами и моделированием. Решением возникших трудностей является <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технический аудит</a> проектной документации. Такая процедура не только дает всестороннюю оценку документов, но и позволяет выявить соответствия существующим нормативным документам, техническим заданиям и ГОСТам. Еще одной задачей технического аудита при формировании проекта является расчет издержек производства и использования оборудования. Нужно точно определить соответствие существующих затрат рыночным показателям и их рациональности.  </p>    <h3 id="paragraf-2-2">Стадия реализации</h3>  <p>Когда инженерный объект или инженерные комплексы находится на стадии реализации, то есть незавершенного строительства, зачастую возникает проблема в объеме издержек строительства. Для определения целесообразности затрат, необходимо удостовериться в качестве строительных материалов и выявить дальнейшие пути развития объекта. Также при проведении технического аудита строительства производится оценка таких показателей как: полнота и обеспеченность документации, стоимость производимых строительных работ, качество строительства и издержки проведения строительных работ.</p>    <h3 id="paragraf-2-3">Стадия Ввода в эксплуатацию</h3>  <p>Когда инженерный объект готов к эксплуатации требуется провести технический аудит для ввода в эксплуатацию. <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">Аудит</a> позволяет выявить тонкости эксплуатации объекта или сооружения, решает проблему оптимизации производства и сокращает ресурсные издержки. Это обязательный технический аудит, удостоверяющий в готовности объекта к работе. Основным его регламентом являются законодательные нормы. Первоначальный аудит является наиболее сложным, поскольку аудиторы не владеют максимально полной информацией о деятельности инженерного объекта и показателях отдельных его систем. </p>    <h3 id="paragraf-2-4">Во время эксплуатации</h3>  <p>Далее на предприятии проводят повторные проверки объекта в целом или каких-либо его отдельных частей (по запросу). На протяжении всего времени эксплуатации инженерного объекта могут возникать такие сложные ситуации как: несоответствие экспериментальным показателям, дефекты на производстве, невозможность развития предприятия (объекта, сооружения), ухудшение состояния объекта, неэффективная эксплуатация. Все эти проблемы решает технический аудит. Для каждого предприятия спектр задач, обусловленный на начальном этапе аудита, выявляется индивидуально, в зависимости от конкретных запросов заказчика. Экспертиза является крайне полезной, поскольку исправляет не только озвученные заказчиком эксплуатационные дефекты и неисправности, но и смежные с ними компоненты. Так, аудит поможет сократить издержки, затрачиваемые на обслуживание инженерного объекта или сооружения, позволит принять точное решение о необходимости его модернизации, проверить каждую инженерную сеть на соответствие показателей паспортам на эксплуатацию, а также формирует определенные рекомендации по работе объекта и многое другое.</p>    <h2 id="paragraf-3">Технический аудит от <a href="https://revenuetech.ru/">revenuetech.ru</a></h2>  <p>Наша компания имеет уже готовый продукт, сформированный специально для упрощения эксплуатации инженерного объекта. <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">Технический аудит</a> позволит в разных ситуациях адаптировать проект под бесконечно меняющийся механизм его жизнедеятельности. Проведение процедуры может стать гарантом эволюции инженерного объекта. Это положительно скажется на дальнейших перспективах вашего предприятия, поскольку рекомендации, полученные по окончании аудита, значительно увеличат эффективность его работы, а также снизят риски и потенциальные потери при эксплуатации. Аудит также поможет оценить необходимость каких-либо вмешательств для модернизации или реконструкции объекта и, при необходимости, сформулирует дальнейшие шаги для совершенствования систем. Эта процедура полезна для управления объектом, поскольку она позволяет качественно оценить как целую картинку, так и каждую ее отдельную часть.</p>   <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-3">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/tekhnicheskiy-konsalting/</link>
               

            <pubDate>Tue, 22 Mar 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Технический консалтинг - что это и зачем он нужен?</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Что такое технический консалтинг</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Польза технического консалтинга</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Что такое технический консалтинг</h2>  <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/">Технический консалтинг </a> является услугой, которая поможем четко понять, какова эффективность технического функционала Вашего предприятия в Москве, узнать необходима ли режимная наладка оборудования, а также уточнить необходимо ли внести какие-либо доработки и(или) изменения в техническое оборудование. Основной целью процедуры считается разработка варианта решения для оптимизации работы объекта и увеличения уровня эффективности использования технических и материальных ресурсов.</blockquote>   <p>Технический консалтинг — это совокупность различных исследований, которые можно разделить на несколько групп: технологический аудит, технологическое проектирование, управление и сопровождение проектами.</p>    <ul>  		<li><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">Технологический аудит</a> позволяет оценить эффективность распределения ресурсов, а также уровень соответствия деятельности поставленным целям компании. Эта процедура может показать реальное состояние предприятия в сравнении с его проектным представлением.  </li>  		<li>Технологическое проектирование поспособствует составлению полного описания планируемого предприятия, модели наиболее оптимального использования ресурсов, а также рекомендации и прогнозы для предприятия. Этот процесс позволит модернизировать и оптимизировать процесс производства. </li>  		<li>Управление и сопровождение проектами внедряет разработанные рекомендации в организацию, контролирует деятельность проекта, а также помогает поддерживать достигнутые результаты.</li>   </ul>    <h2 id="paragraf-2">Польза технического консалтинга</h2>   <p>  Для любого предприятия в Москве важна продуктивная работа и, зачастую, необходим взгляд специалиста для решения каких-либо управленческих вопросов. Совместно с анализом документации экономического характера, <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/">технический консалтинг </a>  может предостеречь предприятие от каких-либо критических ситуаций. Результатом процедуры могут стать рекомендации для совершенствования технологических процессов на производстве, а также стабильность достигнутых технических и экономических показателей. </p>  <p>Наш центр <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технического аудита</a> имеет большой опыт в различных технических деталях. Мы с большим удовольствием и профессионализмом поможем вам в проведении технического консалтинга в Москве.  </p>   <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-3">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/tekhnicheskiy-audit-inzhenernykh-sistem/</link>
               

            <pubDate>Thu, 17 Mar 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Зачем нужен технический аудит?</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Что такое технический аудит</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Этапы проведения технического аудита инженерных систем</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Что такое технический аудит</h2>  <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">Технический аудит</a> – важная процедура для выявления дефектов и недочетов работы инженерных систем в Москве. </blockquote>   <p>Такое исследование необходимо в случае, если здание принято после капитального ремонта, если Вы приобрели его не новым или планируете его реконструкцию в Москве. Технический аудит объекта позволит оценить функциональные способности систем предприятия, выявить недостатки и предотвратить лишние затраты на эксплуатацию здания. Также в рамках данного исследования проводится анализ технической и эксплуатационной документации систем и анализ эффективности их работы. </p>    <h2 id="paragraf-2">Этапы проведения технического аудита инженерных систем</h2>  <p>Аудит материально технической базы предприятия проводится поэтапно:</p><ul>  		<li>Первым этапом является ознакомление с техническим заданием на аудит и визуальная оценка объекта: ознакомление с работой инженерных систем, оценка показателей внешних показателей системы и проверка состояния оборудования. На этом шаге производится сбор необходимой для дальнейших шагов информации</li>  		<li>Вторым этапом являются непосредственное произведение экспертизы, выявление соответствий систем нормативным документам, ГОСТу и проекту</li>  		<li>Третьим этапом являются инструментальные и лабораторные замеры систем</li>    		<li>На четвертом этапе создается комплексный отчет по проделанной работе, в котором описано настоящее состояние системы, выявленные специалистами проблемы, риски и дефекты, а также рекомендации по устранению проблем и оптимизации работ систем.</li>  </ul>  <p>Наш центр <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технического аудита</a> также предоставляет услугу финансово технического аудита в Москве, в которой оценивается фактическое инвестиционное состояние здания. Финансово технический мониторинг также позволяет осуществить контроль над техническим и экономическим положением объекта в какой-либо период, что означает отслеживание расходов предприятия. </p>   <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-3">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/obsledovanie-mostov/</link>
               

            <pubDate>Thu, 10 Mar 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Как обследуется мост</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Цель обследования моста</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Испытания моста</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Этапы обследования</a></li>     <li><a href="#paragraf-4">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Цель обследования моста</h2>    <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/obsledovanie-tekhnicheskikh-obektov/obsledovanie-mostov/">Обследование мостов</a> в Москве необходимо как для их ввода в эксплуатацию на предмет соответствия требованиям нормативных документов СП и СНИПа, так и для выявления объема реконструкционных и ремонтных работ. </blockquote>     <h2 id="paragraf-2">Испытания моста</h2>    <p>Для любой цели <a href="https://revenuetech.ru/services/obsledovanie-tekhnicheskikh-obektov/obsledovanie-mostov/">обследования моста</a> будет необходимо производить испытания двух видов: статические и динамические. В статистических испытаниях нагрузка устанавливается в строго отмеченные места, по истечении времени выдержки утяжелители снимаются с моста и осуществляется снятие замеров со специализированных приборов. Далее производится повторная процедура загрузки моста, а затем сравниваются показатели приборов. Динамические же испытания показывают действительное напряженное состояние моста в Москве,. К таким испытаниям относится проезд нагрузки по мосту с разными условиями (свободный проезд, с торможением и т.д.). По окончании динамических испытаний составляется отчет, в котором производится сравнительный анализ проектных показателей и полученных при испытаниях результатов.</p>    <h2 id="paragraf-3">Этапы обследования</h2>    <p>Процедура обследования начинается с изучения технической документации на мостовое сооружение, затем составляется рабочая программа, производится осмотр моста. При визуальном анализе состояний мостовой конструкции внимание обращают на такие дефекты как трещины, сколы и другое. По окончании этапа составляется отчет с полной информацией о найденных дефектах и описанием всех неполадок. Далее производятся испытательные мероприятия, в результате которых составляется акт обследования моста. Актом является технический отчет, содержащий информацию о результатах произведенных испытаний, фактическом состоянии моста, о необходимости ремонта или реконструкционных работ, а также рекомендациям по эксплуатации в Москве,.</p>    <p>Наш центр <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технического аудита</a> имеет опыт проведения <a href="https://revenuetech.ru/services/obsledovanie-tekhnicheskikh-obektov/obsledovanie-mostov/">испытаний мостов</a> для разных видов и для разных целей в Москве. Обращаясь в нашу компанию, вы получаете профессиональный подход на всех этапах оказания услуги, подробный и понятный отчет с замечаниями, если они были выявлены, и рекомендациями по их устранению</p>     <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-4">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/rezhimnaya-naladka-vodogreynykh-kotlov/</link>
               

            <pubDate>Sun, 20 Feb 22 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Режимная наладка водогрейных котлов</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Что это такое?</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Для чего нужна режимная наладка котлов</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Что это такое?</h2>    <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/obekty-teplosnabzheniya/rezhimnaya-naladka-kotlov/"> Режимная наладка водогрейный котлов</a> – комплекс мероприятий, целью которого является достижение оптимального использования топлива в рабочих нагрузках, а также устойчивой работы оборудования во всем диапазоне возможных нагрузок в Москве.</blockquote>     <p>С помощью обследования можно выявить дефекты, пагубно влияющие на дальнейшую эксплуатацию оборудования в Москве.</p>    <h2 id="paragraf-2">Для чего нужна режимная наладка котлов</a></h2>    <p><a href="https://revenuetech.ru/services/obekty-teplosnabzheniya/rezhimnaya-naladka-kotlov/">Наладка котлов</a> необходима для того, чтобы:</p>    <ul>  		<li>Получить более экономичный расход топлива при одновременном увеличении теплоотдачи, а также снизить уровень энергопотребления;</li>  		<li>Увеличить жизнедеятельность котла, уровень надежности и безопасности его использования;</li>  		<li>Уменьшить уровень выброса продуктов сгорания в атмосферу.</li>  </ul>    <p>Также <a href="https://revenuetech.ru/services/obekty-teplosnabzheniya/puskonaladochnye-raboty-pnr/"> пусконаладка котлов</a> является обязательной при вводе новой котельной в эксплуатацию, модернизации старого оборудования, изменениях в топливе и каких-либо отклонений от рабочих показателей нормы. <br>  Для проведения пусконаладки в Москве специалисты сначала изучают состояние основного и вспомогательного котельного оборудования. На первом этапе обследования специалисты обращают внимание на видимые отклонения: нагреваемые загрязнения на поверхности, попадание воздуха, обмуровка котла и на другие показатели. Далее следует установка специального наладочного оборудования для произведения дальнейших взаимодействий с котлами. На основании полученных результатов обследования составляется режимная карта – документ, созданный на основании проделанных работ пусконаладки и содержащий в себе информацию о работе топок и котла, КПД, расходе топлива на различных мощностях и др. Такой документ является инструкцией для качественного и правильного использования котла в Москве. <br>  Режимной наладкой котлов могут заниматься исключительно сертифицированные специалисты, каковыми и являются наши сотрудники. В связи с огромным опытом и высокой компетенцией в данной сфере деятельности, мы спроектировали собственные методики для проведения режимной наладки котлов и ХВО, а также режимной наладки паровых котлов. Наши методики были рассмотрены и согласованы в Ростехнадзоре.   </p>    <p>Инженеры нашего центр <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технического аудита</a> имея согласованные в Ростехнадзоре методики способны провести Режимную наладку котлов в Москве с максимальным профессионализмом и в короткие сроки. Вам будет выдан подробный отчет и режимные карты.</p>     <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-3">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item><item turbo="true">
            <turbo:extendedHtml>true</turbo:extendedHtml>
            <link>https://revenuetech.ru/articles/teplovizionnoe-obsledovanie-zdaniy/</link>
               

            <pubDate>Sun, 26 Sep 21 00:00:00 +0000</pubDate>
            <turbo:content>
            <![CDATA[
            <header>
            <h1>Когда нужно тепловизионное обследование?</h1>
                         <menu>
                            <a href="https://revenuetech.ru/articles/">Статьи</a>
                        </menu>
            </header>
           <div class="topmenu-container">  <ul class="topmenu">     <li><a href="#paragraf-1">Как проводится тепловизионное обследование</a></li>     <li><a href="#paragraf-2">Цель тепловизионного обследования</a></li>     <li><a href="#paragraf-3">Результат тепловизионного обследования</a></li>     <li><a href="#paragraf-4">Наши работы</a></li>  </ul>  </div>    <h2 id="paragraf-1">Как проводится тепловизионное обследование в Москве</h2>    <blockquote><a href="https://revenuetech.ru/services/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/teplovizionnoe-obsledovanie/">Тепловизионное обследование зданий </a>— это процедура, позволяющая осуществить высокоточное определение распределения температуры по всему исследуемому объекту, а также выявить места потери тепла. </blockquote>     <p>Для проведения процедуры используют специальное оборудование – тепловизоры, принцип действия которых основан на измерении температуры в формате инфракрасного излучения. Получившиеся термограммы показывают распределение температуры обследуемого здания в соответствии с сопоставленными температурными и цветовыми показателями. Также обследование позволяет увидеть дефекты строительства и различные повреждения сооружения. Такое вид работ является более простым и удобным в сравнении с другими методами энерго аудита. Проведение обследования происходит согласно требованию ГОСТа и СНиП в Москве.</p>    <h2 id="paragraf-2">Цель тепловизионного обследования</h2>    <p>Основной целью проведения мероприятия является подтверждение соответствия здания проектной документации и требованиям энергоэффективности. <a href="https://revenuetech.ru/services/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/teplovizionnoe-obsledovanie/">Тепловизионное обследование</a> позволяет предотвратить возможные энерго потери и затраты для их восстановления. Большим плюсом тепловизионного обследования является возможность установить неточности в постройке на ранних сроках, что значительно облегчает процесс строительства. Такая процедура также считается необходимой для ввода в эксплуатацию нового или реконструированного здания/сооружения.</p>    <h2 id="paragraf-3">Результат тепловизионного обследования</h2>    <p>Результатом проведения тепловизионного обследования зданий и сооружений является заключение по выполненной процедуре. Такое заключение включает в себя акт тепловизионного обследования и отчет по обследованию. </p>    <p>Мы имеем большой опыт в проведении <a href="https://revenuetech.ru/services/vvod-v-ekspluatatsiyu-stroitelnykh-obektov/teplovizionnoe-obsledovanie/">тепловизионного обследования в зданиях и сооружениях</a>, наши сотрудники настоящие профессионалы своего дела. Основываясь на опыте долгих лет работы в этой сфере, нами была создана своя методика проведения обследования, согласованная в Ростехнадзоре.</p>      <p>Наш центр <a href="https://revenuetech.ru/services/tekhnicheskiy-konsalting-/tekhnicheskiy-audit/">технического аудита</a> профессионально проведет термографию вашего объекта в Москве с выдачей подробного отчета, включающий в себя рекомендации по устранению выявленных недочётов</p>     <h2 class="bottom-spaced" id="paragraf-4">Посмотрите наши кейсы в разделе портфолио</h2>  <a href="/portfolio/" class="btn btn-default btn-lg">Смотреть портфолио</a>
            ]]>
            </turbo:content>
            </item></channel>
</rss>